<高官殺人事件>

好,睇完Avenger4之後,都開始第三部曲嘅連載
哩個故事由一開頭一件小事件引伸至十八區嘅比賽,去到最後命名哩個故事為<高官殺人事件>
首先要聲明本故事純屬虛構,希望大家睇得開心,我寫得放心
正如之前所講由於第三部某個位開始文筆會出現明顯嘅變化,原因會喺連載完嘅後記交代

如果無睇過頭兩部嘅話,可以去以下傳送門:
第一部 - <獎門人殺人事件>:
第二部 - <十八區殺人事件>:

第三部正式開始

＜一＞

草原上，一個男人終於成功掙脫，把手上的索帶解開。他隨即把塞在口中的物件取出，咳了幾聲，喉嚨像燒傷一樣，伴隨痛楚而發不了一個音，口水從乾燥的嘴噴出，把那身上已經幾天沒換白色名牌恤衫、黑色西褲再一次沾污了。然後他把裹眼的黑布折開，一看之下，身處荒山野嶺，幾乎伸手不見五指，只靠月亮照著眼前隱約的路，沿路撥開野草，發現自己胸口上兩三吋位置隱隱作痛，便解開恤衫的鈕子，一摸之下發現自己鎖骨旁有道食指般長的疤痕。

「呃…嗄…嗄…」由於發不出聲音，只能按著傷口找尋水源。跨越過崖邊小徑終於看到一條小溪澗流著絲絲水滴，西裝男當然二話不說的上前用雙手兜著水喝下。喝了幾口歇休一會看到遠處那微弱的光，掩不住打從心底的喜悅，隨即沿著山徑走近那「希望之光」，希望有人救濟他。又走了半個小時終於到達那一片平地，氣來氣喘的西裝男嗅到薰香撲鼻的味道，再望一望那剛才的光原來是個營火，旁邊有個紅色的營，他慢慢一步步走近背向他的營主，正盤算如何解釋事情，那時候營內一位女性走出與西裝男四眼交換，嚇得把鐵杯跌在地上，熱咖啡四濺。

同行的男營友見狀隨時看著望向女仕，只見她全身顫抖的指向遠處，便轉身一望發現衣衫不整的西裝男，三人都站在原地一動也不動。男營友側著身子，右手非常緩慢的打算從風褸袋中掏出萬用刀來對付眼前這位偷渡客。西裝男見到對方充滿防範後終於明白，馬上舉起雙手示意無意傷害對方；而男營友見其有所舉動亦成功取出萬用刀，雙手握緊指向十米前的人，但其實視線早就被自己的帽子遮蔽，實則虛張聲勢，始終從來沒遇到非法入境者，只是故作鎮定，雙手卻在顫抖。

西裝男見自己愈描愈黑，由於發不了聲唯有用已舉高的右手指向營火旁冒煙的食物，不求他們救助自己，只求眼前一餐溫飽，正當兩位營友猶豫之際，眼前一黑終於體力透支昏倒了。

「啊——！」女營友尖叫著。「老公，佢…佢…好似暈咗啊！」過了一會見西裝男毫無反應終於上前打探。

「沙…而家係晚上…十點半，沙沙…氣…溫二十…五度，相對濕度百分之…」西裝男終於點意識，雖然仍閉著眼，但在迷糊之下聽到營內收音機傳來的資訊，未幾又昏過去了。

第二次有意識，已經是第二朝早嗅到食物的味道而餓醒了，雙眼睜開發現自己再一次躺在地上不能動彈，原來男女營友原來打算報警，但剛好來之前手提電話沒有訊號，既怕其危險性，又因惻隱之心不能見死不救唯有把他捆綁住，待他醒來再見機行事。現在他大致清醒，女營友便把一碗熱粥放在西裝男旁邊，四肢被綁的他也沒顧及自己身段，用盡力氣把自己身子一側，像小狗般用舌頭把稀粥一口一口的舔著。昨晚太黑加上慌張也沒看真其面貌，現在一個大清早，女營友愈看愈覺得眼熟，總覺得在某處看過他，便把嘴巴靠在丈夫耳邊竊竊私語的道：「老公，你覺唔覺得哩個『埃埃』有啲熟口熟面唔知喺邊度見過…」男營友只是點點頭，默不作聲。

西裝男毫不理會二人對自己的打量，終於吃飽，用盡力氣忍著痛的發出沙啞的聲音道：「多…多…謝你…地！」聽到他的聲音二人隨即恍然大悟，互相對望後便慌張起來，便急忙為他鬆綁，知道自己犯下彌天大錯，連忙道：「司長，對唔住！對唔住！我地唔知係你就將你綁起，我地無心架！」

這個人正正就是現任財政司司長—徐強。

既然已死裡逃生，徐強亦沒怪責二人，只是面帶微笑的拍了一拍男營友的手示意友好；然後把手指著自己喉嚨，二人馬上便明白司長不能說話；繼而他再用肢體動作表示要紙跟筆，看來是想問個究竟。

司長寫出第一條問題：「這是哪兒？」女營主立即回答：「哩度係大嶼山石欖洲營地，我地哩幾日黎哩度露營架。」石欖洲位於南大嶼，人傑地靈，可謂不知音不到此(唯一美中不足是只有旱廁)，是香港著名的露營勝地。「係呢？司長…你做乜…會喺哩度嘅？」其實女營主也知道司長不會回答，但見他的衣著與行山露營真是風馬牛不相及，加上留意到他胸口位滲血，當然也想滿足自己的好奇心。

司長沉默不語，擺回在電視上看到他肅穆的表情，只是寫上「不要報警，日後重酬」八個大字，兩口子互相對望，心想既然司長說會重酬便沒有再問了。男營主從背包拿出替換衫給司長，而其妻則在外煮食，突然間有貴賓到臨對於日常平淡的生活可真是百年一遇的奇遇，二人興奮莫明，畢竟那些高官甚少落區，就算出現也只是錄音機器，現在可以零距離接觸高官，再加上…嘻嘻，想到剛才他那狼狽的吃相，女營主友不禁笑了出聲。

司長有兩個要求，一是今日返回市區，二是不許與其他人說出今日的事，包括回程時要保護他不被其他人辯識。吃過午飯把行李收拾好後，男營主隨手摘下自己所配戴的黑色帽子遞給司長，開始回程之旅。他們徙步走到水口村的巴士站等待大嶼山小巴，電話終於有訊號後，司長示意想借來致電，撥號後按了幾次選擇號碼，他終於鬆一口氣，應該是有人來接濟他了。未幾乘坐11號嶼巴返回東涌市中心。

更住咁多先,聽日繼續
你嘅支持係我繼續連載嘅動力

Pish

新故lm

多謝支持
有無睇過頭2部呢

下車後二人陪司長走到東涌碼頭，看到已經有一架黑色車輛及四名保鑣等待身邊的貴人，起初他們其實對司長的身份半信半疑，畢竟人有相似，就連馬雲也有個柯全壽這個「替身」吧；直至見到眼前此境終於明白，原來這個是真的掌管香港金融體系命脈的人，不禁上前和他再次握手。司長記下二人名字和通訊後，把手放在口中做了一個拉鏈的手勢，示意必須守口如瓶，否則…他把食指放在頸上由左至右輕輕一劃，就連小朋友也明白，甚麼叫做人頭落地。二人瞪起雙眼，明白此事非同小可，當然一一答允，目送司長離開才鬆一口氣。

「老公，雖然唔講得，但你覺得…點解司長會著住西裝喺荒山野嶺度出現丫拿？仲要受咗傷…唔通佢…俾人綁架！然後自己逃出生天！？」女營主手舞足蹈的說著，但見自己丈夫左顧右盼隻字不提，只好閉上小嘴，走進人海中回家。

一星期後某個晚上，司長在家收到一個匿名來電，在書房的他心想：正常所有奇怪電話都已經阻隔了，為何這個時候會有人找我？他最終忍不住接了電話，從耳筒位聽到神秘人用變聲器的一聲：「喂，財政司司長徐強先生。」馬上嚇了一跳，錯手把電話摔在地上，只是顫抖全身的望著發光的屏幕；突然變成揚聲系統，整個書房也聽得到電話所講的一字一句：「司長，乜你咁快唔記得咗一個星期前發生咩事喇？你拎返起個電話先啦。」

就連他跌了電話也知道，司長全身乏力，先望望房內有沒有偷拍，然後情急之下從抽屜中取出牛皮膠紙，撕下兩小塊遮著電話中前後鏡頭，緊緊握住電話用他剛康復的聲線問道：「你地到底想點啊——！」只見另一邊卻不發一言，他隨即反問：「我已經贏咗比賽啦！你地做乜唔放過我啊！？吓？」

對，他參加的便是那個非法組織所舉行，要透過玩像獎門人遊戲勝出才能保命的比賽…

＜二＞

坐左書房的司長對一星期前的事歷歷在目，還記得那場比賽以四人一組，最後連同三位署長把四名參賽者殺掉而贏出比賽，沿路走到最後一間密室，除了地上擺放一個喇叭外甚麼也沒有。署長A隨即道：「今次真係小喇叭！明明贏咗點解仲要困我地喺度？」司長卻冷靜的答：「咁睇黎應該係有野要我地聽…」果然未幾喇叭發出一個廣播：「首先恭喜四位順利完成我哋設計嘅遊戲。不過…」
說到「不過」，四人一臉沮喪，心想：原來還有後續…

「你哋應該好想解除左邊心口上面嘅起搏器架啦？咁就要留意以下對話。」喇叭中人說的那個起搏器，本應是應用在患有心臟病的人身上，以維持心速平衡。但這個組織把它改良成為一個殺人工具，不能強制拆除，遇到空氣或在組織控制下便會破壞心臟從而死亡，比起以往的頸環、入耳式電擊器更為狠毒；這次比賽四位高官便是被這個起搏器要脅的情況下全力以赴。

「而家我要你哋四人揀一位率先離開，然後我哋會每三小時放多個人。你地可以重返自己嘅生活，我地會再喺黎緊兩個星期內逐一聯絡你地講解解除方法，喺哩段期間除咗你地四個唔可以互相見面外，千祈唔好同任何人講有關起搏器、同埋哩三日失蹤所發生嘅事；最後提提大家，就如成個遊戲一開始咁講，自己強行拎返個起搏器出黎都唔得架，如果唔係…嘿嘿，你地知會發生咩事啦？」

四人把附在吊鐘的口水吞下去，明白這不是鬧著玩的事；反而即使在這生死攸關之際那三位署長仍然堅持日常的官僚態度，署長B：「司長，當然由你第一個脫險啦！既然走出去係遲早嘅事，你放心啦！」

署長C：「係囉係囉，徐司長，你係我地嘅領袖，無咗你我哋一早喺頭幾局死咗添喇！你係我地嘅再生父母啊！你先！你先！你地話係咪喇？」隨即把手搭在署長A膊頭上，示意要他說幾句好話，署長A原本和其餘兩位隸屬不同「馬房」，早就知道自己會是最後一位離開，現在不如討好財爺，只不過是暫時忍辱負重，日後有機會上位再慢慢排除眼前兩位異己，便隨口說出幾句令司長安心的說話。馬屁的話沒人嫌多，司長當然受落，亦明白他們用意，只求日後「多多關照」，隨即便答應了。及後署長A自告奮勇說留守到最後，而署長B則禮讓年資較高的C作為第二位。成功分配後，四人不約而同的充滿睡意，倒在地上。

然後便是隔兩天司長在大嶼山醒來被獲救的事了。保鑣送他上車後，他明白自己被落藥令喉嚨失聲也不是一件壞事，至少不會主動從自己口中透露出一句半句。回到家後和家人簡單說明後，便向行政長官請了兩星期假，直到這一晚的這個電話，又把他從人間召回地獄…

anyone here

「我哋係打黎教你點樣解開身上面嘅起搏器嘅，乜你咁快唔記得咗喇？」聽畢司長下意識按著傷口，其實他當然沒有忘記，只是開頭故作害怕令他們以為仍在上風，因為愈是態度強硬對自己愈無好處，其實恨不得他們能早一日致電教他解除方法，畢竟這個計時炸彈隨時爆炸。「我…我緊係記得…你地要遵守承諾！」

耳筒另一邊的人聽到遵守承諾不禁冷笑一聲，心想你們對著市民做的事哪一件是遵守承諾？不過要報復當然要先沉著氣，道：「喺同你講之前，你先睇下哩個網址。」

「叮！叮！」司長的電話收到一個短訊，隨即按下去連結到一段影片，便見到一個身穿白色恤衫的人，正正就是署長B坐在一張臺前，拿著一張講稿，望著鏡頭宣讀講辭，情況就像那些以為安心偷食的藝人被揭發後開記者招待會一樣…

署長B 是財爺手下中最「懂做人」的精英，每日工作除了呼喝秘書下屬外，他練成一身馬屁技能，所謂人要面樹要皮，但他的臉皮應該和地殼一樣厚，此外他亦在古洞屯地及收受不了油水，打算在日後重建時發一畢橫財。而現在，受這個組織驅使下，要他向鏡頭一一讀出自己的所作所為，只見他手拿紙張，冒著冷汗的讀出紙上要他讀的內容，不時暗望枱上的手機…

「我…向各…市民…民宣佈，以下本人所講的內容均為屬實，本人亦願意承擔所有後果…」司長看著署長B嘴唇顫動，似想讀下去卻欲言又止，按上文下理已推斷出這個組織要他讀出自己的所有「黑材料」才會講出起搏器的解除方法，不禁除抽一口涼氣。

「我…我…於20XX年期間收取XXXX公司的款項$280萬元以令其公司成功投標XXXX項目，亦於20XX年…」隨即署長B讀出約20分鐘的受賄內容，還有三分一的時候終於忍不住哭了出來。但組織的人又豈能令他失常而停下來呢，署長B突然聽到心臟附近發出嗶嗶聲響，馬上清醒過來，知道自己再不讀下去便會當場死亡，隨即一抹淚水，繼續讀下去。看到如斯境況的司長知道自己有兩大可能，第一，署長B會連同自己的罪行一一說出來；第二，要像自己手下般逐一朗讀自己的事，回想自己加入政府幾十年，由一位行政人員打拼才能有今日的地位，要別人說自己一生清白也不會信吧，只差一步便能到達香港的頂峰，現在…現在卻，唉！好不甘心，不如嘗試向電話中人巴結一下，或者能不用放棄手上所有也能保住性命吧？

最終署長B的內容沒有提及任何有關司長的事，總算鬆一口氣。但更意想不到的事隨即發生，桌上的電話在他說畢後響起，他連忙拿起道：「喂…我已經照你地意思讀哂出黎喇…」想到這裡他又想哭起來，嗚咽的道：「我唔想…嗚嗚…好似署長C咁…嗚…你地肯講俾我知到底…到底…點先可以解除…啊？」寂靜的房間除了署長B的呼吸聲外，還有起搏器發出愈來愈急促的嗶嗶聲，未幾，署長就像看恐怖電影被Jump scary 嚇到一樣輕微顫動一下，便伏在桌上。

「點解…點解佢已經照你地意思講哂要講嘅野你地都…唔放過佢！？」司長不寒而憟，從言談間知道署長C應該也凶多吉少，相信署長C是不肯就犯，直接從人世得到解脫，餘下只有自己和署長A了，如今肉隨砧板上，令徐強更希望能和這組織談判成功。

電話中的神秘人沒有答話，直至司長喂了幾聲後才說：「你地哩啲人，死有餘辜，我地根本唔洗俾任何機會你地。不過…司長你唔同喇，嘿嘿，我地希望你幫一幫我地手，我地再幫你解開你嘅起搏器。」

來了！徐司長也明白，他自己和其他三人不同，如果為了財富居其位靠人脈隨時可調配全球資金，即使要買個小島也沒問題，可想而知高官們的資金到底有多雄厚；只要他們開口，就給多一倍即可心服口服，你們快叫價吧！

本應是件「容易」的事，但司長聽到神秘人的一句話令他目瞪口呆，再一次把手中的電話滑到地上：「我想你做下一任特首。」

＜三＞

由比賽開始，徐司長以為自己是被綁架，隨即安定下來，畢竟政府有拯救機制，而太太也能匯錢，只要不走到撕票一步，錢財身外物，要賺回來只是時間問題；直到他醒來遇到其他三位署長，便知道不只是綁架那麼簡單，期間視市民如螻蟻，就算見證他們在眼前死亡也毫無感覺，一心只求自己保命。

回來的這星期他重新回想遊戲的細節，其實已經知道是上個月他的老朋友保安局局長曾定一提及那個組織 — HKDH的所作所為了。但礙於請了假和不能與外間任何人透露半句，只能靠記憶想起那日老曾親手給他那個紅色簿皮寫上機密文件夾的內容…

那個組織HKDH幹部級別有九十九人，分為一組三十人及二組六十九人，於約八至九年前成立，就在今年前半年被政府發現他們提倡獨立而被滲透卧底在內部裡應外合，毀滅其組織，現在只餘下約二十名餘黨左右，不成氣候，本應已油盡燈枯卻在這個時候被他們捉了司長，到底這半年間發生了甚麼事呢？

手持聽筒的神秘人，正正就是現任署理首領王天祥，別名二毛。因為人手不足要自己親自上陣。回想半年前，組織被滲透的情況愈來愈嚴重，有很多鑽級一組及二組的人被暗殺掉，還有經歷二毛不會忘記的那一夜…

為頂替人手，那時他剛升為鑽級後幾乎日日忙個不停，因為一組只剩下十六人的關係，除了白天策劃遊戲、巴結外國其他地下組織、還要安排處理二組那二十三人的雜事，好不繁忙；夜晚要看回以往所有的資料和影片，每天只睡三四小時。二毛感慨一直憧憬的位置卻原來是這樣子的一回事。

那是相安無事的一個夜晚，身處南丫島鹿洲灣旁北角嘴HKDH總部的二毛如常在電腦前翻看資料，正正看著傳說中唯一一次舉行的「千萬級別」比賽，終於明白為何自己幾年前所參加的十八區爭霸戰時，綠隊那個順哥和何仙姑的表現如此不濟，原來當年他們實力已屬平庸，在玩吃人肉遊戲輸掉而需要切下自己器官…

突然一片吵雜，二毛心想發生在這人煙稀少的地方好不尋常，不禁望出窗外。

「噗噗噗噗…」夜空中有兩架直昇機，上面的特種部隊已拿著火箭炮對準這幢三層式村屋，二毛馬上從另一邊的窗跳出，雖然由二樓跳下雙腿已劇痛無比，但他知道現在不跑掉的話便一命嗚呼了，隨即站起來開步跑，幸而基地近海，就在基地爆炸之際他便二話不說跳下去，拼命游到島上西北部份的南丫發電廠，打算靜待脫險時機。

凌晨兩時，正值冬春交接，在廠外的二毛冷得嘴唇發紫，全身顫抖的站在一旁，只見遠處點點火光，忐忑不安，一面內疚自己沒有通知其他人自己脫險，一面希望其他組員平安無事；直至看到直昇機歸隊後才走回北角嘴小山附近，剛才完好無缺的總部如今已成為頹垣敗瓦，還有零星的火種未熄滅；他逐步走近，發現同袍版被燒焦的也有、被槍射殺的都有…曾經出生入死的伙伴們被這政府漏夜襲擊…他終於忍不住哭起來，全身無力的跪在地上，喃喃自語：「無喇…無喇…」。

就在此時，一把熟悉的聲音在呼召二毛另一個稱謂：「師…傅…」

二毛聽到後不斷搜索，終於在瓦礫堆中看到滿面烏黑的祥仔，原來他被橫樑壓住；二毛當然嘗試提起重物，道：「祥仔，我一拎起你就縮出黎啦！頂住啊！」好不容易才把那條長長的橫樑微微移動了兩分，「郁緊啦，你試下！」再望著祥仔卻是一動也不動，只是躺在瓦礫中傻笑著，輕聲道：「師傅…你…過黎先啦…」

聽到愛徒一說，走近他才發現原來小腹位置中了子彈，雖然已用右手按住，但看到那棗紅色乾涸的血液凝結在的那手，其實已暗示返魂無術。二毛忍住自己的情緒，嗚咽的道：「徒弟仔，你等我…我而家再試多次搬走！你等我！」正當站起來之際，祥仔用左手拉住二毛，道：「幫我…照…照…顧好珊珊同西…瓜…」二毛明白這是他用盡力氣的遺言，便用力拍他的臉，激動的說：「醒啊！衰仔！唔好訓啊！」耳光似乎起了作用，但祥仔只是奄奄一息的傻笑道：「師傅…我一直都當…你係我…半個爸…爸…對…唔…」連那「住」字也未說畢，這個經常要替其善後的徙弟金兆祥，就在二毛面前氣絕身亡。他對天長嘯，問自己到底一直堅持的理念是否錯了？為何會落得如斯田地？

還未回神之際遠處的角落聽到另一把人聲：「15號！15號！」那是二毛見過數次，別人稱他為「0號首領」的主席，距離十米的二毛想上前將其救出，偏偏此時瓦礫再有倒塌跡象，一個大石直接砸到首領頭上，連同其他碎石把他掩蓋住；二毛大叫一聲：「首領！」然後上前徒手挖撥，也理不著自己指頭已經破損流血，因為他不想再一次面前認識的人在自己眼前死的那種無助感了。這次成功救出昏迷了的首領，脅著他走到一旁，可惜的是眼前這個領導人生死未卜，更可恨的是他們去不了全香港的任何一間醫院，因為二毛知道只要一漏風聲，剩下的同黨將無一幸免。

二毛向首領進行心肺復甦法不果，直至一名金髮女子向自己方向走前，才停下來用英文對她說：「Nat，對不起，你的丈夫昏迷不醒…」那名女子名為Natalie，是首領的太太，雖然他們夫婦早已明白自己所做的事隨時令生命受到威脅，但看到眼前的畫面，就像她平時所畫的油畫那樣寫實、震撼。隨即便跪在地上接二毛力繼續心外壓，並問：「Tell me what’s going on.」二毛便由直昇機到達開始一一向首領夫人交代，說到一半終於記起自己愛徙，只說了一句Wait a second便回頭搜索，眼前瓦礫已將其活埋，二毛忍著指頭的疼痛盡量把石頭搬走，只求保留全屍安葬。此時從遠處聽到不知是警車、消防車還是救護車快將到達，Nat便拉起二毛命令他先帶走首領，魚與熊掌之間二毛唯有放棄愛徒，先把首領拋到海中，再和Nat一起跳下，一前一後帶著首領游到發電廠。

碼頭上晨運伯伯開著收音機：「歡迎收聽香港早晨，主要新聞有：昨夜凌晨南丫島發生危樓倒塌意外，其間因電線短路發生火警，造成二十死、五危殆，警方調查後無可疑。下一則新聞…」

無可疑？二毛怒髮衝冠，心想明明是政府為求滅口而殺人，卻粉飾為一宗普通意外？此仇不報非君子！他把包紮好的拳頭握緊，就連繃帶也快將弄斷。Nat 看到這情況按住二毛說：「Relax…我們要把開始實行預定的計劃。」二毛只是點點頭，開始盤算往後的部署，言談間他們在碼頭終於等待接應的人到達，二毛不禁問：「就連你都要負責開船，哈哈…」

那是久違了的笑容，開著快艇的男人停定後便把左腳踏出碼頭，邊伸出手示意接他們上船邊道：「不嬲都唔夠人手咩都要做架啦二毛哥！」

二毛當然讓Nat先登船，她捉著這戴著粗框眼鏡的男子的手說：「Thank you, fung(峰).」這個在HKDH擔任IT部的啊峰，人稱峰少，在一組已有多年，所有有關電腦、機械的問題無一不曉，是首領的左右手。看著夫人已經坐下，二毛便背著首領走近，和峰少協力安置首領；人齊後便開船駛往後備的基地。途中，二毛終於累得睡著了，峰少看著首領伉儷，卻有一種說不出的遺和感…

＜四＞

在後備基地Nat通過無線耳機召集僅有的餘黨，於兩日後舉行大會商榷往後的去路，她決定提前實行原先命名為「自決行動」的計劃，並由峰少和二毛做署理首領，只要是次計劃成功，光復香港就可以完成，完全由香港人自決，成就無數人的心願。但由於這些「自決」、「獨立」直說比較敏感，近十年不斷受到打壓，最後他們改其代號為「自立」。

在此之前，二毛感到不安，一是自己只是剛做鑽級一組的幹部，又何以率領整個組織(雖然只餘下二十餘人)呢？第二是，他自己最清楚明白，甚麼叫「性格決定命運」，如果擔當一個協助者，他絕對能打點好一切，但自己既衝動又感情用事，總怕因為自己壞了大事，畢竟距離成功只差一步之遙，要麼揚名立萬；要麼成為千古罪人…

就在半推半就的情況下，Nat已在耳機公開了此消息，並以照顧首領為由暫時退出幕前，直至首領甦醒為止。既然米已成炊，二毛向身旁的峰少點了個頭，開始接手組織大大小小的事宜。剛在睡覺途中，他大有不解，為何南丫島這麼隱閉下政府亦能攻其不備呢？難道…

司長再次拿起電話，為了試探對方只是說了一句：「我無心聽你講笑，你地想點…？」心想雖然我也想成為特首，但難道要我留著起搏器幾年才解除？這簡直荒天下之大謬！

二毛：「三日，三日後特首嘅寶座就會交俾你。」司長也不是省油的燈，放下電話，馬上檢查政務司和特首的行程。發現特首正在瑞士參與高峰會，而署理行政長官則仍在本港，在三日後呂特首回港當日便要到德國出席會議，換句話說當日會有兩小時處於「無皇管」的真空期，相信HKDH就靠那短短兩小時行動。但為何他們這麼清楚政府內部行程呢？司長那刻和半年前的二毛一樣，心想：難道…

二毛/徐司長：「難道…我們中出了叛徒？」

「不不，」司長心想。即使有叛徒也好，如果只是三日，我大可利用HKDH的扶持登上皇位，解除起搏器後便向中央報告我是被迫的，然後再殲滅其組織，嘿嘿，可謂一石二鳥；而且現在不答應他們我也會喪命…好吧，就在HKDH有辦法毀滅前兩人前我就先靜觀其變。徐強隨即拿起電話道：「既然係咁，我唯有聽你地講，但我想知…你地…你地要我做啲咩啊？」

「電話跟身，聽日要你返政總如常工作，我地會再通知你！記住，唔好泄漏半句，如果唔係……」司長聽到自己的起搏器的嗶嗶聲，暗罵自己利欲薰心，馬上答道：「得得得！我會盡能力配合你地…！」

在與二毛收線後起搏器終於停下，司長總算鬆一口氣。另一邊廂二毛也解除崩緊狀態，既然大魚已經上釣，當然開始步署這三天的行動，喃喃道：「祥仔，你最期待嘅畫面好快就會出現…」

在這半年二毛和峰少先聯絡潛入政府部門的同黨，得知政府內部運作後，除了更改資料外，還有在據點設立「遊戲」除了繼續靠販賣資料和入會去穩定資金外，亦不斷向Nat之前一直聯絡開的外國勢力尋求協助。時光飛逝轉眼間半年就過，終於成功「邀請」財爺和署長進行遊戲；該比賽的其他選手，不是死有餘辜便是作奸犯科的人，而且勝負是內定的，目的只求高官們能取勝從而利用他們。

第二朝早，徐強便如常回到政總上班，踏出二十五樓後各同事無一不驚訝，本應老闆放假人人都較平常放鬆，豈料現在提早回來便馬上「扮工」，秘書站起來問道：「徐生，乜你唔係放假咩？」只見司長並沒有答話，只是閉上眼點了個頭便走到自己的房間，卻發現房門鎖上，由於高級秘書還未回來，大家也不想他站著「監視」眾人的一舉一動，接待的女同事便叫停剛離開的行政部的人連同清潔工幫忙開個門，好讓財爺不用等太多時間馬上能夠進房。這是政府慣例，但凡高官離離開自己房間便會鎖起，只有自己所屬的高級秘書或行政部才有鎖匙。

看著財爺走到自己房內，在昇降機大堂戴著帽子吃著香口膠的清潔女工便她按下耳機的掣說：「豺狼已經返返入森林，豺狼已經返返入森林。」然後若無奇事的繼續清潔，未幾便離開。

另一邊廂在基地的二毛以到這個訊息當然馬上開啟電腦，監視這隻「豺狼」。原來每日朝行政部都會派一個員工連同一位外判清潔工到每位署長級的房間進行清潔，一來是要監督清潔程度，二來是保證清潔工沒有盜竊；HKDH便在財爺放假期間委派臥底安裝竊聽器和針孔鏡頭。

財爺在房間坐在「大班椅」後約十分鐘，高級秘書便敲門進內道：「Sorry老闆塞車遲咗少少。」由於不便開口說話，加上想低調處理，他只是拿起桌中一支筆指著眼前兩張凳，示意秘書坐下。並用紙筆叫她幫忙購買幾支有汽礦泉水、表示他回來只是做私人事，可當他缺席，有需要才會差遣她。寫畢，在西裝胸口內袋隨即拿出五百元，把紙和錢遞給秘書，然後手腕撥動幾下叫她離去。

平常叫別人做事豈有人敢怠慢，現在卻要等待別人致電才能行動。等了整個上午，一個電話也沒有。快到午飯時間，辦公室的電話突然響起…

「鈴——鈴——鈴——！」

當財爺快悶得睡著之際，聽到鈴聲便精神為之一陣，心想：「唔？不對！」組織應該是用我的私人手提電話聯絡我，但眼前的連震動也沒有，應該沒有幾個人知道我今日返回辦公室，究竟是誰在這時候打來？

思疑一會後，財爺決定拿起聽筒，對方語帶起悅的道：「喂，老徐！」原來是他老朋友保安局局長，曾定一致電，隨即放下戒心，心想應該是剛叫秘書買水時她漏了口風吧。

「放假都返黎？唔係有啲咩事丫嘛，定係你…做緊啲唔見得光嘅事啊？」

作賊心虛的財爺連忙道：「老曾！唔好再用以前審犯啲口吻講嘢啦！搵我咩事啊？」心想，政府內部有HKDH的內鬼，即使是身邊多年老友也不能百份百信任，不如盡快打發他。

「無，知你返咗黎，想搵你食晏姐。」雖然自己肚餓，但又不能離開辦公室，唯有推辭；正打算開口之際，財爺的私人手機收到訊息，只有「叫他來一起吃」六個字，頓覺不妙！果然被竊聽了！繼而起搏器又再提醒財爺根本無選擇的權利，唯有叫老曾做一次「外賣仔」。

曾定一感覺財爺怪怪的，但他們是同期進入政府同老朋友，熟悉多年也沒有說甚麼。直到12:30準時到達財爺房門口。

秘書替其開門後，曾定一看到財爺仍然在寫字，便把兩盒外賣放到財爺房的茶几上，然後慢慢走到財爺的對面坐下。見他仍然低頭書寫，老曾便問：「點啊？放假仲返黎寫野，飯都唔洗…」食字還未講出，財爺左手輕舉，叫這個老朋友多等一會，快將寫完了。

老曾好奇非常，便偷看他所寫的內容第一句，神態隨即有所變動。

欲知後事如何,請看明日分解

LM

多謝支持

＜五＞

看到保安局局長的反應，二毛向坐在電腦前的同僚道：「放大啲！睇下佢寫咩！」

財爺知道老曾會前來之後，想了一會，如何在HKDH不知情的情況下將消息透露給眼前那好朋友，從而想辦法幫助自己，但若果被敵人知道卻會一命嗚呼，倒不如單刀直入，把部份的真相說出來，便在紙上寫了「我去做了心臟手術」幾字在紙上。

曾定一樣子馬上變得嚴肅起來，不發一語，坐著繼續等待老朋友寫畢為止。房間一片寂靜，只聽出墨水筆與白紙磨擦的聲音。未幾，財爺放低手上的筆，用左手一扭然後向前一推，便把寫了字的紙推到曾定一前。

「我去做了心臟手術，裝了起膊器。同時發現咽喉也有問題，這幾天不便多說話。因為一些原因，上個月你紅簿皮提及的『那班人』入侵了。如有需要，我想你協助我。」

曾定一抬頭望向徐強，徐強只是點點頭，然後把用食指敲了耳朵兩下，示意有竊聽器。曾定一見狀再加上看到紅簿皮三字便說：「既然你咁忙，野食我就擺低，下次再搵你啦！」然後走到門前把門開啟，隔兩秒便關上，再以非常輕力的走回財爺前的客座上。

由於知道有竊聽器，曾定一上演這幕戲後便坐在位中寫字。自幾年前開始，「港獨」是個極敏感的話題，上屆的特首藍溢之先生便下令全政府對有關的提及可免則免，所以他們多以那班人來稱呼相關人士；財爺和曾定一擔心除了竊聽器外還有隱閉鏡頭，所以故意試探形勢。當然二毛也不是省油的燈，故意不作打擾，靜觀其變。

「如何協助？要通知呂特首及其他人嗎？」那個嗎字才剛寫出左邊的口字，財爺便捉住曾定一的手，搖搖頭，然後拿起筆繼續書寫，一是還未肯定自己的老朋友到底是忠是奸，而且他剛隱瞞自己起搏器的事，還有三日後自己可能成為下一任特首…

未幾，那私人手機響起。二人對望，財爺則點頭，指著「那班人」三隻字。曾定一示意他接聽電話，並在寫上提示「開揚聲」。財爺本來猶豫不決，只怕被老曾聽到些不必要的資訊，下意識摸了一下心口的疤痕，硬著頭皮接起電話，並按曾定一所講，按了揚聲掣，但又怕房外邊的人知道，就把音量調至只有他倆才聽到。

「你知道呃我有咩野下場架啦。」未幾起搏器便發出響聲。財爺呼了一口長氣，保持冷靜的道：「到底你想點？」曾定一並未知道來龍去脈，加上事出突然，以為徐強受事件影響令心律不正從而令起搏器發出咇咇聲，只得靜靜的瞧著流汗中的老朋友。「你嗰位朋友曾定一，出一出現就走咗喇？又話約你食飯，偏偏就唔坐低同你食，咁得意都有嘅？」起搏器的聲響愈來愈快，財爺只道：「無啊！佢走咗喇！你快啲講到底你想點啊！」

電話中的變聲人，即是二毛卻沒有說出一句話，便把起膊器回復正常狀態。既然徐強在明我在暗，便令他錯覺我們沒有安裝隱閉鏡頭吧，道：「你唔好諗住透露任何嘢啊，明明後日你就可以…」

財爺心虛額頭出現一滴滴的汗點，怕再說下去便功虧一簣，搶先用那把沙啞的聲音道：「得喇！得喇！得喇！」曾定一在紙上寫出：「冷靜」二字。

「我要你成立一個小組，向外界透露後日所發生嘅事，要喺當晚新聞播出，令全香港陷入恐慌狀態。」曾定一摸不著頭腦，當然知道他們在之前已經通過電話，而且不斷說出後天後天，看來是個關鍵…到底發生了甚麼事？隨即又聽到二毛繼續說：「小組嘅成員只可以係你轄下、警隊、保安局轄下嘅人。」

為何一定要這三個部門呢？財爺想了一會得出兩個可能：一，這三個部門是有關整個香港的安全；不，第二個可能…這三個部門就是內鬼所在…隨即偷望了老曾一眼，更不想向老朋友透露多半句。

「無問題，幾點，邊度搞？」連句子也未說完，二毛便火速掛斷電話。

曾定一作為保安局局長當然滿腦子是疑問，急不及待在紙上寫了好幾個問題。財爺只是靜靜的等他寫好，便開出行政長官的行程表，只是淡淡的寫上：「你應該知道的」五隻字，這句話語帶相關，除了是說他知道特首當日回來外，也是一句試探：如果你是內鬼，你應該比我更早知道發生甚麼事。只見財爺望住曾定一，不斷留意他臉上的微表情有否絲毫破綻，人在說謊時肌肉會不隨意抽搐或下意識迴避，但他也考慮過這老謀深算已經把喜怒不形於息練得爐火純青，可惡，到底這是不是敵人？

電話又再響起，財爺再一次開啟揚聲器道：「喂」

「差啲唔記得，你去搵曾定一問下後日嘅事啦，佢應該會…嘿嘿，幫到你。不過，而家放飯時間，我建議你食飽先搵人喇。」

電話再一次掛斷，二毛其實想分化他們二人以便行事。

房內二高官都肚餓了，便把所有事情一下子全都擱置，拿茶几上的外賣吃清光。他們盡量放輕動作，避免竊聽器聽得出有兩把咀嚼的聲音。這一次也是他們極為罕見的飯局，由相識至今二人在吃飯時從來也未試過不發一語，曾定一想到這點後便細聲笑了出來。

午餐過後，徐強在紙上寫了「我的命被他們控制了…」終於把他的秘密說了出來，隨即指著自己左胸，再寫上「別急，還有兩日，這件事我負責，一切聽我吩咐好嗎？暫時先不要聯絡任何人，我明早再找你。」四眼交接，曾定一便知這真情流露所言非虛，但港獨隨時危害國家安全，又是擔心，鬱鬱不歡之下，又帶點莫名其妙，為何剛才變聲器中的人說要找我呢？

既然身處在這空間又不便交流，只好暫時答應老朋友，隨即便慢慢開門離去。

＜六＞

兩日後的一早，徐強比平常更早回到政總，心想：奇怪這兩天為何HKDH 的人沒有聯絡過他呢？反而好朋友老曾則透過短訊替他安排了一個八人的獨立小組，包括兩位警隊高級督察、保安局的兩位負責出新聞稿的女士、兩位高官的秘書。

坐在桌上，突然收到無名氏的短訊，叫他上午十時向行政長官致電，並把他現在被要脅的事一一說出來。財爺更大為不解，說出來這不是對他們不利嗎？未幾收到第二個訊息，叫他跟著其指定內容宣讀就好了。原來二毛將一些不必要的事減省，幾句便講畢。隨時間流逝，牆上時鐘的秒針還有三十秒便到達十時，財爺呼了幾口氣，讓自己冷靜下來，手執衛星電話，按下預設電話簿的按鈕，直接致電給在飛機上準備回程的行政長官。

「喂，啊Paul？搵我有急事？」呂特首向徐強問道。

他開始拿起電話順應讀出要讀的事：「係啊Kary。今次打黎係有啲野要我轉述俾你聽架…」

呂特首更覺奇怪，洗耳恭聽。只聽出聽筒的徐強道：「呂特首，本人乃HKDH的領導人，由徐強向你轉述起，我宣佈戰爭已經開始。香港現處於無政府狀態的兩小時，我代表本組織限你於兩小時內下台，你的團隊包括朗讀中的財政司司長亦被俘虜，如閣下沒有意欲下台，則待回見。」

她聽畢後只是沉默不語，未幾問道：「Paul，啊忠呢？如果佢未飛走要佢幫我主持大局先，萬事拖字決，等我返黎再同中央做決定。」

財爺搖頭道：「佢已經喺德國出席會議途中喇…」他們口中的啊忠，正正是政務司司長即現在署理行政長官。就在此時，財爺收到第二個短訊，命他開啟電視新聞台，看到大台依舊播放著維穩的假新聞，沒甚麼大不了；突然間特別新聞報導，一名醫護人員在港島區醫院因壓力墜樓不治、未幾，紅隧中段發生三車相撞；同時間，有南亞裔在尖沙咀行劫；財爺雖然欲登皇位，卻見霎時間一片混亂，不禁倒抽一口涼氣。電話尚未掛斷，他逐一向特首匯報。豈料突發事情接踵而來，將軍澳屋村發生食物中毒、就連離島也發生火警、而三六零再度停駛，多人被困、更巧合的是地鐵系統發生故障，交通癱瘓…

財爺及呂特首心想：這都是可處理的事，而且已避過上班的繁忙時間，收拾殘局只是時間問題；正當特首在飛機上欲開口打算逐一指示之際，財爺比她快一步道：「等等，我又收到下個訊息。」

這次收到的訊息，是叫他們轉台到財經台，果然恆指在開市不久便直插八百點，而且有繼續下瀉跡象。財爺用拿出紙筆寫了出一堆推算法，過了兩分鐘跟特首說不出三日股票市場定必翻雲覆雨，當然二人心裡也知道是HKDH背後搞的鬼，要救市唯一方法便是聽他們說：呂特首宣佈下台。想到這裡，呂特首認為事有蹊蹺，快將想到下一步時財爺便道：「第三個訊息…佢地問你而家嘅決定係點樣…要喺一分鐘內答佢地…如果唔係…佢地會殺一位高官…！」財爺全身顫抖，膽顫心驚續說：「Kary，我俾佢地要脅住，唔服從佢哋我個心臟會…會即時停止跳動…」

呂特首終於明白為何徐強會事出突然地找她，明明不消半日她便會抵港，但大局當前犧牲在所難免，如果每次有人要脅港府便要就範豈得了？而且…而且「啊爺」會認為我的團隊辦事不力，問責起來就像那個煲呔一樣下場。唔，Paul，如果匪徒要把你殺掉也無可奈何，問心你也明白只不過是我一隻棋子，大家在這裡各懷鬼胎，為求溜個油水，各走高飛而已…好吧，這次只是你的不幸，可別怪我，如果你在我立場相信也會做同樣的事。隨即說：「我絕對唔會屈服，你即刻幫我開個專責小組去調查哩件事，但唔需要對外公佈，而家香港已經咁亂，處理咗當前問題先。而於Paul你，你放心，香港有最犀利嘅醫療團隊幫你，唔洗驚！」

HKDH要徐強繼位的原因也最明白不過，就是要做他們的傀儡，所以暫時沒有甚麼性命危險，只要做戲做到底加點情緒去搏取特首的信任及減低她的懷疑。親口聽到她的命令，他暗讚HKDH神機妙算，不消半小時便踏進他們的圈套，唯一不同是是否對外公佈；除此之外，亦明白聽筒另一邊的那個人已經將自己當成半隻棄子，便道：「但係…但係…」

「Paul，而家係得你令香港走出哩個困局，如果你真係咁唔好彩嘅話…」呂特首說到這裡嘆了一口氣，想繼續說話時又被另一個消息窒礙著。同機的另一個高官，正是律政司司長，別名拉鍊sir的袁棋棋,，他拿著電話跑到特首前說：「Kary…岩岩收到個call…啊忠班機…喺前往德國途中失去咗聯絡…恐怕…兇多吉少喇…」

聽到這個消息，呂特首只是拿著手機呆了半秒便道：「Paul，出事嘅唔係你，係啊忠，咁你就照我岩岩講嘅意思去做啦。」盡顯其冷靜及冷血一面後隨即便掛斷電話。幾分鐘後衛星電話再度響起，她便問：「係咪我岩岩講得唔清楚…？」楚字未出，聽筒的聲音卻是另一人：「呂木橂特首，你已經決定唔落台，咁好，我地轉頭就會見面。」

呂特首知道這是HKDH的致電，當然不甘示弱，只是冷笑了幾聲，淡定的說：「乜你認為你地哩幾十個人可以反轉成個香港咩？你唔驚，我地再一次突襲你地咩？總司令？」

聽到「再一次」這三個字，二毛便知道自己當日推斷的十不離八九，又再想起自己的徒弟祥仔，此深仇大恨本應咬牙切齒，但死者已矣著眼完成目前計劃方為上策，只是冷笑幾聲，在電話中說：「你而家講咩都無用，我宣佈『自立行動』進入第二階段。」然後掛斷電話。

呂特首放下電話，沉思一會後跟同行秘書道：「同我打電話俾張明曉。啊爺點都要知發生咩事。」隨即接駁至香港西環辦公室，她便突然面帶祥和，以輕鬆心情說著普通話：「張總您好！很久未見！」寒暄數句終於入正題。「就是嘛，那些要港獨的人還要再破壞我們中國香港的法治精神，公然挑戰我們。」律政司袁棋棋見呂特首突然臉色一沉，然後再度和悅地道：「沒事兒沒事兒，就是他們在今天發動了甚麼的，我都叫人安排好了。沒事兒沒事兒！不用擔心！」然後又幾句：「好好好」、「甭客氣」等便掛斷。

突然轟隆巨響，特首的專機似乎出現些問題，律政師見控制室沒回應便和同行保鑣走到飛機頭倉，門縫中略有白煙，撞門後發現首副機司口冒白泡懷疑中毒身亡。二人隨即掩著鼻往後走，瞬即把門關上，做了些應急措施。而保鑣向律政司表示看到飛機正自動導航到指定地方。

「不妙…」袁棋棋心道。試圖想出任何辦法，但可知道人在空中根本沒有任何計謀，可謂九死一生。突然飛機急速降沉，保鑣帶棋棋走回座位，機上兩保鑣、行政長官、律政司及數位署長馬上穿上救生衣，繫好安全帶。

飛機下降速度愈來愈低，窗外聽到啪答啪答的聲音愈來愈大，眾人幸有索緊安全帶，否則在此狀態定必被拉扯到飛機天花；眾人做出抱頭動作，但人在高空只有聽天由命。持續震盪直到聽到「轟隆」的一聲巨響，飛機著地滑行幾百米終於停下來…

無人睇唔POST住喇咁
聽日繼續

睇緊

多謝你

受到強烈撞擊全機人都眼前一黑，在島上昏迷了。過了大半天，第一個醒來的是律政司，除了一身皮外傷，他感受到自己肋骨劇痛，但總算撿回一命，然後慢慢抬頭看看有無其他生還者。

前方數米看到有二人伏在地上，左邊是一名保鑣，右邊便是全機唯一一名女性…呂木橂！難道一動也不動的她…已經命喪黃泉！？

＜七＞

坐在電腦前的他托一托自己的粗框眼鏡，對著旁邊的二毛說：「搞掂，佢地全部去哂Z島上面喇。」這位是和二毛一起做代主席的峰少，原來就是他操縱屏幕中那架私人飛機到達那個Z島。HKDH運用資金在各地購買無人島和招兵買馬，幸好百萬級別的「遊戲節目」只需極低成本及資源便能舉行，而高級會員招募亦較預期順利，所以對他們來說就如無限金錢，只是要花時間來收集。這次終極一戰的舞台Z 島便是首領創社初期購買的。

峰少說：「好喇，係時候開始最後嘅遊戲喇！」二毛點了點頭說了一句：「咁我去準備下」便轉身離去，走到Z島指揮室旁的房間前，敲一敲門，便和背著他的Nat 交代實況。只見Nat捉著昏迷中的首領的手，用英文說：「終於到了這一日了，多謝你們一直以來的努力…」她全程含情脈脈的望住自己丈夫，有說不出的愛慕，而二毛也識趣離開，把門關上後他戴上那粒陪伴他多年的黑色橢圓形耳機，收拾心情迎接終極一戰。

醒來的袁棋棋拆開安全帶，慢慢走到呂特首前，問道：「Kary！Kary！你醒下啊喂！Kary！」拍了她幾下終沒反應便慢慢扶起她回座位處另一名保鑣聽到拉鍊sir的叫喊不久便醒來，見此情況馬上幫特首進行急救，幾分鐘後她終於醒來。「KK…」說畢又暈倒了，YKK襯這個時候和保鑣逐一走到每個機倉內的乘客前，檢查是否生還。最後只有兩個保鑣、呂特首、袁棋棋和商經局局長五人生還。第一個醒來的保鑣家明把食物、急救用品等取走，帶領其餘四人離開機倉。

幫推

Thx bro

眼前全部也是青綠色的叢木，加上天氣炎熱，眾人便知道自己身處亞熱帶之中，他們聽到微細的海浪聲便依照該方向成功到達海邊。由於特首還未醒來，律政司唯有決定在原地休息一日從長計議。那晚啊明收集樹枝樹葉生火，然後把食物食水進行分配，打點好一切。至於袁棋棋手持壞掉了的衛星電話，屢試失敗最終放棄收場。受肋骨影響他解下恤衫的鈕子，起初都沒為意，但後來發覺左胸上方癢癢的，輕抓之下又聽到「咇咇」聲響，更覺奇怪，一望之下才發現自己胸口上方有道小疤痕，似乎有甚麼的東西置入自己體內，不禁冷汗一額，問道：「你地…你地胸口位有無受到傷？」

兩位保鑣隨即解開衫鈕，果然和KK一樣有道小疤痕，啊明便試圖把尾指伸進傷口內，便馬上聽到短促且愈來愈快的聲響，KK大驚道：「唔好整佢！」過了兩三分鐘果然變回一片寂靜。

「我諗，喺我地墜機昏迷期間，有人將某啲嘢放入咗我地心臟，只要整到佢就會有生命危險…而我相信特首同我地都係一樣…」想起在飛機上偷聽到財爺說他被要脅，心臟會破裂，相信現況雖不中亦不遠矣。

於是KK便安排另一位保鑣小光負責探路及尋找食物、水源，以確保幾位高官的安全，同時間返回墜機位置搜索其他屍體中有沒有左胸的疤痕。他先到達肇事地點向逐條屍體查證，果然除兩位機師外每位左胸都有條疤痕，隨即用一條長樹枝挖開其中一位死者的傷口，如他所料出現警告聲音，隨之一下小爆炸，胸口便滲出血來。小光大驚，走近再看便見到一個焦烤了的起搏器，相信這就是爆炸的原因了…知道殺人兇器後，沿飛機尾部走了約十五分鐘發現了一個山洞，奇怪的是洞內好像有聲音，心想：是風聲吧？所謂空穴來風，他走近兩步發現地上有幾塊刻上HKDH的石頭，暗問：難道是敵人基地？孤身隻影不如先重整旗鼓，便撿起其中一塊石頭和起搏器再四周探索卻沒有發現，又撿了些野果走回海邊向拉鍊sir把剛才的事一併報告。

第二朝早，以影子長度計算約九時多左右，特首亦醒來，看似無恙，大多是皮外傷，她表示臨降落期間身旁的保鑣在她身前一擋才避過一劫。既然有領導，飽受多年官僚制度的律政司和商經局周局長當然把起搏器和石頭的事一一說明，懇請呂特首做指揮；雖然明知可能是陷阱，但所謂不入虎穴焉得虎子，既然在岸邊消耗食物，不如一行人走進洞內，說不定能絕處逢生。

五人成一直線，先由昨日探過路的保鑣小光探路，其次是袁棋棋，中間是特首，跟住是商經局局長及家明留在最後。不消一會，他們便走到洞口前，由於槍械都因飛機失事損壞關係，兩位保鑣都只是拿著隨身小刀作為武器。小光拾起地上其中一塊刻上HKDH 字樣的石塊，然後用盡全力向洞內一擲，以查探到底有多深。石頭「噠噠」兩聲，降落地上向前滾動，最後撞向一道鐵牆身上，眾人聽到這敲打的回音大有所惑，為何荒島上會有此格格不入的聲音。特首望向小光，只是輕輕的點了頭一下，他便明白要自己走到洞內探索，左手便拿起帶來的火把，伸出拿著刀子的右手摸黑，小心翼翼的愈走愈遠。

「鏗！鏗！」

終於刀子觸碰到到那道冰冷的鐵牆，他用火把指細地照著眼前一分一毫，除了表面光滑外根本毫無用處。正當他打算放低火棒嘗試敲擊牆身，才發現在左上角有唯一一條不起眼的短鐵鍊，馬上跳起用手捉住，利用身體的重量一扯，鐵牆的底部透出一線白光，方知道這是一道大大的鐵閘。他便向洞口不斷叫喊「有路喇！有道門啊！」，其餘四人聽到小光的叫喊當然馬上趕至，看到他出盡全身力量拉扯鐵鍊，地上才勉強出現約四十厘米的空隙。

律政師叫周局長把身貼在地上看看內裡有甚麼，然後叫家明抱住小光，連人帶鍊的拉扯好讓周局長更易看見；但由於受力點太小，弄巧反拙，小光捉不住鐵鍊被家明拉倒在地上。哄的一聲鐵閘又再一次降落，只留下火光，周局長的小手差點被閘斷。

特首問道：「點啊？睇到啲咩啊？」周局長支吾以對的道：「我好似見到遠方有另一道門，而近我地哩邊就有個鐘…好似係倒數五分鐘咁，岩岩得返四分幾鐘…」眾人明白這是一個陷阱，相信五分鐘內他們不進入洞內以後亦不能打開此門，唯有在無人島等死。

這一個機關正正已經展開了第一個為高官而設的遊戲…

留名

Thanks

多謝巴打

＜八＞

特首心想：「用盡一個成年男人的氣力才令閘門留有約一個人爬行的空隙，換句話說，除非內裡有機關開門，否則在這裡便要留低一個人了。這卻要更慎重考慮…」其實棋棋也有同樣的想法：如果往後還有出路，五人中兩個保鑣的能力是必須的，其次連同自己就只有特首和周局長這個馬屁精了。在這荒島哪有分誰的職位最大？我們四個男人殺了特首也無人知曉，只要有命回港給他們最多的好處，繼續出賣港人他們也會接受，好吧，不如第一時間把特首這無用的女性留在洞外吧…

「啊不！棋差一著！棋差一著！」袁棋棋為自己算錯一步感到氣憤。

特首不夠力氣拉動鍊子，而且她亦不會隨意就範，可惡！他們怎猜也猜不到這都是HKDH預先想到的詭計。

在微弱的火光下發現周局長和他面面相覤，大概大家也明白局勢，不是自己就是眼前這個人要留下…馬屁精周局長打算開口向特首講話之際被袁棋棋搶先一步說：「Kary，頭先周局長可能睇得唔清楚，轉頭保鑣一拉我再爬入去睇清楚啦！」然後望著兩名保鑣問道：「你地準備好未啊？」馬上伏在地上等候進內。豈料此時呂特首道：「咪住。」嚇得袁棋棋心跳加速，心裡暗暗地嘖了一聲。

呂特首為求增加全團人的求生率，計算之下雖然拉鍊sir隨時有叛變之心，但他的腦袋卻是必須的，便接著說：「周仔，你喺我身邊咁多年，覺唔覺得我對你好好？」

袁棋棋伏在地上已經推算出下一步，閉著嘴似笑不笑的繼續聽呂特首講話。周局長想了數秒明白她的用意，在其餘四人面前又豈能說特首待她不好？只能點點頭，不發一語。呂特首接著說：「咁係時候為我報恩喇，你去捉住條鐵鍊，然後兩位保鑣先入去，視察安全之後即刻拉我同KK入去。如果入面有機關開門，我地就可以一齊繼續搵路，你明唔明？」

周局長心裡有千言萬語的髒話可以隨時爆發，就如唸著文殊菩薩五字心咒一樣，只得垂頭喪氣。特首見狀便輕輕拍他道：「周仔，如果真係無機關都好，你去返海邊諗辦法叫人救我地，哩個係我交俾你第二個任務。」見局長心灰意冷無動於衷便道：「好喇，時間唔多相信得返三分幾鐘，我地即刻開始喇。」

識趣的小光拍了局長一下膊頭，示意他走到角落接替自己的位置。局長亦明白稍一放水殺了他們對自己毫無好處，唯有就範。

平常沒有運動的他沒有兩大壯丁的力氣，拉到約30厘米的空隙後，兩位保鑣把握千載難逢的機會，小光更明白段段體力消耗後更難穩定這高度。隨即加快步伐爬進，看到鐘上的倒數尚餘兩分四十秒，總算鬆一口氣。就在此時，袁棋棋打算幫周局長一把，便用手嘗時把鐵閘托起，卻看到地上的白光轉為紅光，然後出現警告的聲音。

「咇————咇————咇————咇————」

小光和家明爬進內後看到時計的運作加速了，便在另一邊大叫「司長，唔好托住隻門啊！」KK知道自己愈幫愈忙，隨即把手放下，紅光頓時變回白光，而時間只剩下四十秒。本應可以一個拖人一個尋找房內的機關，但他們為求穩中求勝，只能選擇一條低風險的路，喊道：「特首同司長，你地快啲爬入黎，我地捉住你！」

因為穿著及膝裙，而且不想讓其他人看到其爬行的醜相，特首原本打算先讓棋棋過去自己留在最後，但現在時間緊逼唯有和袁棋棋同步伏身爬行。

周局長見二人終於爬至一半，開始支撐不住，而且剛才受觸動機關影響手心冒汗，不消五秒終於脫手跌在地上。火光照著的是特首右腳的斷根鞋，鬆一口氣，隨即不斷拍打鐵牆問到底情況如何。

鐵牆的另一邊四人同時望住尚餘三秒的時計總算鬆一口氣。呂特首摸摸自己的腳裸濕濕的，才發現擦傷流血了。家明拿出腰包最後一卷崩帶為其包紮後四人方在尋找密室中有否其他機關。

四人望上密室的天花，除了一盞白燈及一個閉路電視鏡頭外，全房間便得正前方的門及剩下三秒的數字時計。袁棋棋再一次走到門前嘗試一推，豈料密室天花的燈突然熄滅，四人驚訝無比，不消五秒燈光回復正常。家明一臉驚慌的指著時計說：「大家快啲黎睇下，個倒數器變咗十五分鐘啊！」四人望著時計，精神再度崩緊，袁棋棋知道又是自己闖的禍，便再不敢觸碰任何東西，坐在地上輕聲道：「唔好意思咁多位…」

特首則安慰說：「唔緊要，比著我都會咁做，之但係，今次哩間房乜都無，我地又點可能喺十五分鐘之內離開哩度呢？」她轉身望向鐵牆，如此光滑倒是沒有機關。其餘三人有見及此，便各自找一幅白牆看個究竟，花了五分鐘，四人都找不到任何線索。其間受外面周局長拍打影響，特首終於忍不住，把雙手變成弧狀，造成揚聲器狀態的貼在牆上道：「周仔！你唔好再拍喇！你出去搵救援啦！」

「咇咇咇…」

說畢卻有奇怪的聲音進入四人耳內，原來是時計由只剩下九分五十秒變成…十六分鐘！？四人大有不解，明明要我們在限時逃脫卻給予我們更多時間呢？袁棋棋心存懷疑，回想這幾分鐘發生的事，因為大家怕觸動機關都不碰四道牆了…啊不！想到這裡便試圖用手指觸碰眼前白色牆身，果然「咇咇」聲響再次由時計發出，這次只增加三十秒，有見及此隨即放手，心想：原來如此。

密室內其餘三人大有不解，小光見財爺再次接觸牆身便模仿一次，果然時計再次增加時間，隨即放鬆下來，把手貼在牆上，道：「原來佢驚我地唔夠時間離開哩度，只要一掂道牆就會…」

律政師則怒髮衝冠的喝道：「放手啊！你想我地一齊死啊？」

小光一聞隨即縮手，時計卻已變成一小時。特首終於明白KK的用意，上前拍了他肩膀一下，說：「KK，岩岩仲怪錯咗你，辛苦你喇。」二人便各自坐在時計後閉目養神，兩位保鑣想問卻不敢問，只是坐在地上見時間分秒流逝，最於小光忍不住開口問：「KK SIR…請問…」

袁棋棋知道他們想問甚麼，平時傲慢的他肯定不會答，但由於特首在旁，而且有想過往後會聯合他們剔除身邊的呂特首，少樹立敵人為妙，便說：「哩一關係要等你地眼前嘅計時器倒數到零就會開門，只要觸碰任何一邊牆身時間就會增加，令我地困喺哩度餓死、渴死。咁你地而家明未啊？」然後望一望時計的時間，續道：「仲有成九個字，你地咪埋眼恰下先啦。」

小光恍然大悟，愧疚自己的愚蠢令原本十五分鐘變成一小時，想道歉又怕開口，唯有聽律政師的話，閉目養神在往後的時間將功補過好了。

好睇 繼續寫多D plssss

又過了四十分鐘，距離開門時間只剩下五分鐘。周局長在洞內等了又等，心灰意冷想起那套流浪孤島的電影，只有一個排球做朋友；再想想自己，成為棄卒的他連排球也沒有，如今連火棒都快燒光了，唉，沒所謂吧，反正這個島上只剩下我一人了。閉著眼想想自己在香港做高官的風光，現在卻這麼渺小，就連能否活得過明天也不知道，那些貪回來的金錢，有用嗎？那些權勢，有用嗎？

終於火棒的餘光也沒有了。他唯有沿路走出洞外。在伸手不見五指的情況下，他靠摸著洞壁一步一步的離開，突然卻摸到一些奇怪的東西…大概是甚麼布的質料，再繼續愈摸愈上之下，才知道自己正摸著一個站著的人，那人便用手上的鐵棍用力向周局長一敲，周局長馬上倒地。

神秘人把他拖出洞外，在有陽光的地方終於摘下他的防毒面具，按著耳內的通訊器道：「道路暢通。重覆，道路暢通。」

這到底是…！？

多謝支持,有無睇返頭2部呢?

即刻睇!!

多謝你
#1 有傳送門

歡迎

＜九＞

峰少在控制室回覆神秘人：「COPY。」然後續道：「辛苦你喇，金牌主持，快啲去特定地點度開始下一階段嘅工作啦。」

這神秘人正正是主持百萬富翁俱樂部的主持陳啟秦。他穿上一身軍服，與平常西裝的形象大相逕庭，受到峰少催促下終於忍不住說：「得喇得喇，唔係唔夠人我又點會要做『清潔工』丫！係咪三點鐘方向個秘密入口啊？」

待峰少確認期間，陳啟秦先把周局長拖回海邊，用繩索捆綁他的雙手雙腳，再把他的右耳切下，放進袋裡，再拍個照。沿著右邊走入森林，直到聽到耳機發出咇咇聲的訊號已經是十五分鐘的事，他用力在地上踏了數步，有一個部分的泥土發出空心的回音，再次確認後隨即蹲下發現一個圓形的坑渠蓋，便尋找手柄，果然一拉之下，通往下水道的秘道就在眼前。他在離開時順道把渠蓋蓋好以免露出蛛絲馬跡。

到達下水道，又聽了峰少的指示穿過眾多迂迴曲折的分岔口，最終來到了一個房間。他開門後只見四道磚牆，還有一些食水、一張沙發、攝影機、電視…最意想不到是準備了一套西裝及少量化妝品給他。陳啟秦笑笑的對峰少答謝。

「無乜時間喇，而家得返半個鐘左右。」峰少續說：「你首先Send返岩岩局長幅相俾我先，我繼續剪片，你就換衫化妝，期間我同你講解一陣要點做。」

在更換衣服期間陳啟秦聽著峰少講解，並設置鏡頭，在沙發上拿起預先為他而設的講稿，全神貫注的開始背誦；通訊器中的峰少有見及此也不打擾他，繼續整理片段。

另一邊廂，等了一天的財爺最終拿不定主意，HKDH叫他公佈特首失蹤令香港再度陷入混亂；而呂特首一如官僚做法把任何消息封鎖粉飾太平。在兩者之間財爺決定集中處理昨日發生的所有突發事件，加上起搏器從昨日開始便沒有聲響，當然來一招拖字闕，如果HKDH問責起來，可以跟他說：「係人都知政府做野係慢架啦！」

財爺徹夜難眠，就在凌晨四時收到短訊地鐵相撞，癱瘓了整條紅色線。他心想HKDH你這個組織夠了沒，到底要香港有多亂你才心安理得？又怕明天沒精神撐一整天，唯有強迫自己睡覺。

一覺醒來換個衣服，他回到政總，便馬上叫秘書召集昨日專責小組的八人到達會議室。

除了財爺和他的深交曾定一外，其餘六位也不知道這個專責小組其實背負著香港整個未來，以為只是處理像昨日海量的突發事件。至於老曾曾試圖追問自己好友情況如何，但卻被他一一冷淡回覆，現在跟隨他的做法，只有靠著「信」一個字。

財爺的秘書開始讀出今日本港的突發事情：航空公司財困取消近一半班次客機令市民及遊客滯留機場、深水埗某大形商場發生天花倒塌，多人受傷、大圍出現馬騮聯群結隊到市區強搶市民食物、杏花邨出現多宗登革熱個案、港股仍然下跌…而最轟動莫過於昨夜凌晨地鐵相撞令交通第二日癱瘓。

原來峰少編寫了一個BOT程式，只要普通會員成功引發社會騷動，系統便會判斷其嚴重程度給予其分數，只要儲夠一定積分便可以免費升級成高級會員及有現金回贈，難怪這幾天都這麼「踴躍地」有各林林總總的大小事發生。

為求上位，會議室的各人員都在兩位高官前搏取表現，高級督察正調配人手、秘書們整理好聯絡人資料逐一通知其他部門如何處理大大小小的突發事件。唯獨其中一位負責發放新聞予公眾的女寫稿員終於忍不住口的問道：「財爺、局長，請問琴晚地鐵單野我地應該點樣出稿俾市民好啊？」

坐在主席位的財爺精神不佳，手托著頭說：「俾我諗諗…俾我諗諗…」見好友如此惆悵，旁邊曾定一搶道：「你轉頭打俾亨仔秘書，同佢講我地哩邊仲有好多野搞，佢地自己做善後同發新聞稿。」然後望向這個女寫稿員，才發現如此眉清目秀，那長長的眼睫毛、還有右眼眼角的小痣如此誘人，不禁起了半點色心，把身子靠在凳後問道：「你叫咩名？」

這名女寫稿員垂下頭把局長的話寫在拍子簿上，正打算用手提電腦尋找聯絡人資料時，被局長一問，便把頭轉向她十點鐘方向的曾定一答道：「我叫曾珊珊。」

＜十＞

對，她就是在HKDH 舉辦的百萬富翁俱樂部勝出成為高級會員後，參加了「十八區爭奪戰」和他的男伴曾國祥雙雙勝出成為幹部成員的那個曾珊珊。

五年多前她加入了組織後第一時間便被首領委派潛藏到政府之中，經過幾年輾轉之下終於成為政總內的中層，期間還生了一個女兒，與祥仔過著平平淡淡的日子。這幾年的她因為母愛氾濫加上這規律的生活，她也開始對自己加入組織的事感到動搖，當初的她是愛利用身邊的男人，愛控制別人甚至想反控制HKDH 這個組織；後來在比賽中卻想得到救贖；而他的另一半祥仔，雖然知道孩子不是她的，但對這兩個女生也無微不至，終於打破珊珊心底最後的鐵牆，在以德報怨之下把墜落的她從谷底拉上來了。就在孩子四歲，珊珊在某朝早收到二毛向她發出的召集訊號，方知自己的靈魂伴侶死於非命，頓即嚎哭失控。這和平且短暫的日子只維持數年，她便決意和二毛一樣，要替祥仔報仇。望著自己的女兒，心想我這唯一的寶貝女兒，我也不想你活在這個金玉其外的香港啊…

然後心狠手辣的她當然就用剩下的時間在政府內攀到這裡，配合總部要她監視財爺的任務，早前安裝竊聽器材也是靠她安排的。直至曾定一叫她時，她感覺到和小時候其他男人對她起色心的氣場，心想為了祥仔大仇，哪怕自己再沾污多少次，為求目的當然不擇手段，可能色誘這白髮漢能令最終任務光復香港更有利。

看到曾定一只是點點頭，便若無其事的致電地鐵那邊。反之局長卻上下打量，唔…那行政服配上的茶色絲襪，還有那束馬尾…色心一起下盤不禁有了反應，把腳蹺起來。

正當大家忙不交開，只有財爺手持咖啡，愁眉苦臉的背向大家站著，默默沉思：如果要佔領香港，要搞亂它只是第一步，為何這組織遲遲也未有第二步呢？

「嗞嗞…」是桌上八個人中一部手機發出震動的聲音。曾定一驚訝道：「Paul！係你部電話！」隨即把電話遞給財爺。其他人卻不明所以，為何一個電話可以驚動兩大高官。

徐強接過後，煞有介事的走出會議室，在一個暗處用手掩著嘴以輕聲的接線。電話中的人對他說：「徐強司長，點解我地叫你公佈特首失蹤嘅事你到而家都仲未做？」

只見財爺冷汗如雨下，知道稍一不慎人頭不保；當然他在等待期間已想過如何回答，便如心中所想的道：「喂啊哥，你地搞到香港七角咁亂，我都要時間收拾架！仲邊得黎公佈咁多野至得架？」

起搏起如常的發出聲響，但這次是由峰少向其聯絡，惡作劇心態下只想恐嚇徐強並無殺他之意，且看他有何反應。

財爺知道性命悠關，唯有答道：「得得得，你俾多少少時間我準備…今日下晝我就會講…」

「唔洗喇，你下晝會開始唔得閒，既然你貴人善忘就等我地幫你公告天下。」峰笑在基地邊剪輯片段邊跟財爺說。「我而家會Send個網址俾你；半個鐘頭之後，你擰去港台就會見到哩條片播出街架喇…到時，嘿嘿！你就要向全港七百五十萬人解畫，我會喺三點再聯絡你。」隨即便收線，在鍵盤上按了幾按便把網址發送到財爺的私人手機上。

財爺也沒有理會電話中人語氣、態度和平常那位有分別，便按下短訊中的連結，而他看到的正正就是行政長官和律政司在Z島上的剪輯片段。嚇得跑回會議室內，並把門鎖上。大聲叫道：「各位，你地邊位未處理好手頭上嘅嘢，我俾多五分鐘你地，如果唔係我地正式開始今次專責小組嘅工作！」眾人聽到如斯話語就算手上真的有處理中的事也好，都即時放低所有工作，全神貫注聽這位署理行政長官的說話。

「黎緊我會俾哩條片大家睇，哩條片會喺三十分鐘後港台度播出。珊珊，你同我聯絡港台，用盡方法防止哩條片流出，另外，曾sir聯同兩位秘書幫我準備講稿，萬一阻止唔到都可以同市民講解；兩位高級督察你地幫我聯絡你地一哥，幫我同佢講電態緊急，我而家要同佢facetime，等佢都可以睇到哩條片。」

隨即一哥接起電話，當正打算用官腔寒暄之際，見財爺神色凝重，唯有收起嘴臉默不作聲，聽他簡單講解後，一哥便認真留意屏幕。

財爺在連接投影機的那部電腦播輸入網址，便看到一個男子在一道磚牆作為主持的向觀眾打招呼：「大家好，歡迎收睇我地特備節目：『我愛香港』真人show！我係你地嘅節目主持人陳啟秦！大家好好奇點解哩個節目會臨時播放，好簡單，因為我地準備咗少少嘅活動俾而家失蹤嘅行政長官，你會睇到嘅唔止係平時佢嚴肅嘅一面！」

會議室內的人連同視像通話中的一哥終於明白事情始末。原來呂特首被綁架了，眾人面面相覤後不敢多說一句，繼續非常留心片段，無論是一個細節也不放過，希望能推斷出Z島的所在地。

珊珊看到這個五年多來的老伙伴，心裡有種種說不出的安慰，但大局當前仍然喜怒不形於息。

陳啟秦續道：「哩個節目會喺各大網絡平台同埋港台進行轉播，如果其中一個頻道有影響都唔緊要，只要去以下網址就得架喇，放心一定會睇到！我地而家講解下遊戲規則先！」

畫面中看到律政司一行人在海邊生火。從角度來看，有些是隱閉鏡頭、有些則是航拍，還有一些是攝自他們身上的隱藏鏡頭的。「首先三位官員包括行政長官、律政司司長同埋商經局局長同埋兩位保鑣合共五人要完成我地提供俾佢嘅Task，每一關我地都會『淘汰』一位參賽者，直到得返一位嘅時候就會有終極挑戰！而結束遊戲嘅方法有兩個：第一，特首隊任何一人完成終極挑戰；第二，特首喺遊戲期間宣佈下台，並由我地主辦一方接替及安排香港行政長官嘅位置，係咪好簡單呢？」

Ok

Lm

眾人看到他們如何由拉動機關直至密室內的四人正等待下一個挑戰，稍為鬆一口氣，始終主要的兩位官員也沒性命危險。

「第一條片會喺以下時間發佈，然後不定時更新下個遊戲嘅片段，務求喺二十四小時內俾大家睇哂官員們開心玩遊戲嘅一面！啊！爭啲唔記得講，如果唔遵守遊戲規則盲會有以下嘅下場…」

片中出現周局長頭破血流及被切掉耳朵的相片。會議室內的人也吞了一下口水，知道這不是鬧著玩的殺人遊戲…

距離發佈尚餘十九分鐘。片段播畢，主持大局的財爺拍了兩次手大喊：「好，大家依岩岩分配嘅崗位做野！」然後拿走電話到門外繼續與一哥傾談。一哥看畢便知道是HKDH所作所為，並根據那一級機密的紅色文件檔中記載HKDH成員所出通緝；其次安排小組分析短片、查探伺服器和網頁資料等。財爺明白這都是能力範圍內可做的事，只是淡淡回應了幾聲好，有消息便要通知他的幾句廢話。所有人也不知道財爺那個距離皇位一步之遙的矛盾，這樣大費周章卻希望空手而回，同時終於明白HKDH的計劃原來是這麼一回事。

掛斷電話，珊珊便衝出會議室看到財爺，左顧右盼怕旁人聽到，細細聲跟他說：「司長，岩岩聯絡到港台果邊嘅同事，佢地以為我發噏瘋就收咗我線！睇黎我地唔能夠阻止佢透過大氣電波播放，咁而家點好？」他不知眼前的珊珊和自己一樣想令HKDH成功，但為求入戲且需向公眾交代，唯有兵行險著的說：「打俾中電，話有急事要停港台畢架山果邊嘅電力，條片約十分鐘…咁就停果度半個鐘到啦！你話有咩野直接打俾我！同埋HKPF果邊已經做緊野，如果你手頭上無野搞呢，你幫我調查下HKDH嘅網頁睇下佢有咩野可疑嘅地方。」珊珊點點頭，便和財爺返回會議室內。

珊珊放慢手腳，在剩下三、四分鐘才成功致電中電高層，並說一些令人摸不著頭腦的說話拖延時間，最後當然趕不及把九龍塘區的電力中斷。

「大家！快啲睇下港台！」

投影機正播放31台的節目，果然陳啟秦再次出現在大家面前，說：「大家好！好耐無喺電視上面同大家見面！今日，我為大家帶黎咗一個真人SHOW節目…」然後播放出片段，續說：「收睇哩個節目，至於我地嘅高級會員繼續可以投注，認為邊個會贏到最後！而基本會員同埋一眾嘅香港人，你地可以留言講下有關哩次比賽或者香港嘅感受！講得抵死啜核可能會有獎金架！哈哈哈哈哈…」

未幾，陳啟秦裝模作樣的摸摸耳機說：「岩岩收到消息，署理行政長官會喺香港時間下晝三點開記者招待會交代事件，我地當然尊重佢，四點鐘先播放第二個遊戲啦！轉頭見！」

＜十一＞

財爺被擺了一道，當然可以三點不露面，但想到如果要繼位，出席方能順理成章，再加幾句煽情的話，增加民望方為上策。正當想笑出來之際，他的副秘書急著扣門進來道：「西環張明曉主任打黎！」

聽到西環大名後他如夢初醒，嘴臉也變回嚴肅，馬上站起來說：「各位我失陪一陣。」會議室和自己辦公室只有數分鐘路程，便得靠這少少時間想想幾十種應對黨的方法…

徐強坐下「大班椅」上，跟呂特首在飛機時一樣「面帶祥和」說著普通話：「張總！張總！沒事兒沒事兒，我們已經在處理這事情…對對對…是…是…不是…不是…」他似乎被張總噴我一臉狗屁，雖然想發惡，但仍然忍著情緒說：「呂特首現在還是安全的，我也會跟全港市民說明要殲滅這個組織，但是最壞打算可能要犧牲她吧…嗯嗯…如果是這樣的話…好吧，如果他們佔領香港，我也不反對出動解放軍去鎮壓…但現在言之尚早了吧？嗯嗯…是是是…我明白張總…自雨革後他們也沒甚麼可做，現在只是零星的火種，就交給我吧！…好…好！謝謝張總！再見張總！」

確認電話中的張明曉收線後，財爺身子一軟，終於為打發完黨而鬆出那口悶氣。當務之急是要準備好三點的演講，不外乎不容許破壞國家、高度關注、通輯HKDH組織成員、香港不會退縮、已委派專責小組等官腔回應，反正說幾多市民就接收幾多，他們不會反抗，只怕供的樓供完了沒？明天能否上班？就如跟張總說的一樣，一場雨革後他們惡不出樣，財爺不相信一個節目會令其他人上街暴動，他們只見到犯眾憎的呂特首和死對頭袁棋棋出洋相，不過也是大快人心，他深明香港人就是自覺高人一等，不團結，才養成他們這班高官繼續離地。

下午三時，財爺的記者招待會如常進行，交代兩位高官被綁架及未能聯絡政務司司長後，沒有回答記者任何問題便離去。期間港台停播所有節目，各國新聞亦非常關注是次事件；而HKDH網頁如常運作，珊珊將其投射在會議室，看到網民一面倒的留言：

「我最期待的畫面出現了！」
「徐強咪又係共慘下一隻嘅走狗！有乜分別？」
「呂木橂你都有今日喇！」
「做得好HKDH，香港靠你！」
「上水、屯門、九龍、東涌居民表示觀迎」
「陳百祥.JPG」
「大洗牌！買得起樓喇！」
「要返工，不了。」

四時正，HKDH在網站發佈第二條片段。

經過一小時之後，在密室的時計終於變成六個紅色的零字。果然如袁棋棋所料，眼前的門鎖終於「咔嚓」的解開了，兩位保鑣當然打頭陣的拉開趟門，到達下一個房間，這房間擺放了五張正方形的餐桌形成一個十字，而餐桌上擺放了四個不鏽鋼的飯罩及一些膠餐具；至於中間的枱面則擺放了一個只有秒針的圓形時鐘。

四人見狀，既有餐具又有飯罩，相信是要他們進餐，但恐防有詐仍然見機行事。

感謝

「所有參賽者都到齊喇啵！」進來的趟門馬上關上，又是一聲「咔嚓」，高官及保鑣又身處密室之中，等著主持陳啟秦講解這關的規則：「本身你地十五分鐘就到哩一關嘅，最後竟然用咗成個鐘？不過唔緊要，大家都等得耐，我地又點會餓親咁多位，我地第二個遊戲係邊食邊玩嘅，但提提大家，未講開始之前千祈唔好打開個飯罩啊…拿，喺講解規則之前請四位每人揀一個位坐先。」

四人之中當然由呂特首第一個揀選，作為主席她選了對著下一關門的那座位，左手邊是KK，對著是小光，還有右邊的家明。四人坐下之後，每張桌的左、上、右三邊都有透明玻璃緩緩升起，似乎是阻隔某此東西。

「好喇，而家會講解遊戲規則，大家會見到枱上面準備咗四份All day breakfast，其中有三份係正常，一份係我地『精心炮製』嘅，咁點玩呢？你地要一齊食早餐，而座位中間只有秒針嘅時鐘就會開始轉動，直到秒針停止果一下，指住嘅人就要估下在場邊一位係食緊特別版嘅早餐，估錯咗當然會版淘汰啦，至於估中，就會有以下可能…」

「如果自己係正常早餐，估中其他人特別版呢，食特別版早餐果位就會被淘汰；自己係特別版早餐，咁就恭喜哂其他三位，你地會以抽籤形式進行淘汰。清楚未？我而家再講多一次規則…」

四人互相對望，已經明白這個遊戲的玩法，只怕特別版的早餐是否甚麼蛇蟲鼠蟻，或者吃畢腸穿肚爛。

「當然仲有另一個方法結束遊戲啦，就係呂特首落台俾我哋組織接手香港就可以喇，只要你隨時舉手講出『我落台』就可以喇。」

呂特首閉上自己的一線小眼，面帶微笑的嘖了一聲，沒把甚麼放在眼內。

yeah! 兩日到第三部！

係咪好爽快呢

「好，而家可以一齊打開飯罩，並放喺自己張凳嘅凳底。」所有人依照指示做後，看到桌上出現四份幾乎一樣的全日早餐。「哩份早餐會包含六樣野，先講正常版嘅包括：烚蛋兩隻、磨菇十五片、六吋豬肉腸兩條、多士一塊、炸石班魚柳一塊同埋一杯齋啡。」

四人互相望向大家的碟面，就如陳啟秦所講一樣並沒有異樣，唯有等他繼續解釋：「至於特別版果份，嘿嘿，犀利喇！首先有烚鴨仔蛋兩隻，鴨仔蛋姐係初生而又未孵嘅蛋，好補架！跟住係食完會有幻覺嘅迷幻磨菇十五片！仲有六吋極辣肉腸兩條、模仿多士嘅海綿一塊！同埋重頭戲！炸！瑞！典！鯡！魚！魚！柳！最後加埋一杯廿四味俾你，正唔正先？」

四人聽到後都知道鴨仔蛋、迷幻磨菇也非常厲害，但瑞典鯡魚卻聞所未聞，以為跟挪威三文魚一樣盛名。瑞典鯡魚罐頭是以極強烈異味「臭名遠播」，很多人以一試無妨心態玩命，吃了一口立見天堂，其異味數值比香港小食臭豆腐強十九倍之多，所以為免一聞便知道，HKDH把其用油炸，並用玻璃阻擋餐桌以防止未食先敗露。

「好，仲有樣野，每四十秒你地就要轉食下一種食物，而唔可以翻兜，姐係重覆同一款食物直至完成一個Cycle為止。提提大家，如果你地唔食嘅話，我地會提你架喇。遊戲會喺一分鐘後開始。」說畢，四人的起搏器發出咇咇聲響，十秒後才熄滅。

場內最聰明的袁棋棋已經明白這遊戲的重點，就是如果抽到特製早餐也好，只要不露出馬腳，等別人猜不到即可。便在這一分鐘先拿住杯子，等待開始。

呂特首見狀亦大概猜到其意思，也跟KK一樣拿住杯子，其餘二人不明所以但見兩位高官如此亦同樣效法。未幾，主持一聲號令後，四人便把杯上的飲料喝了一口。

袁棋棋司空見慣，喜怒不形於息對他和呂特首來說並不是難事，他只是裝作喝下，液體只是輕輕濕了嘴唇，舉杯同時亦留意其餘兩位保鑣的微動作，神態等；未幾他和特首的起搏器響動，似乎大會知道他們沒有認真進行遊戲或者喝不夠，於是二人唯有硬住頭皮喝一口。

小光一嚐之下已知道自己所喝的是正常不過的齋啡，當然渡過難關，同時留意到家明喝了第二口杯中物，似乎也不是中了特別版早餐，換句話說，兩位高官其中一位成為「幸運兒」了嗎？但他觀察兩位，喝了一口後面帶微笑的互相點點頭，不禁覺得二人深不可測，把自己的底牌藏得徹底。

沒錯，家明所選的是正常早餐，而且他是個咖啡愛好者，當然再喝多一口，而他計算過，只要明示自己是正常人，除了最後抽中是自己三選一外，沒有甚麼壞處，便打算下一回合揀魚柳吃進口。

「時間到，請揀下一種食物。」

呂特首見到家明拿起桌上的膠刀叉撥動魚柳，便猜測他是否正常早餐？還是他其實沒有味覺的？他要引「幸運兒」露出馬腳嗎？可知道到了這刻關乎生死，就算是一個小舉動，她這樣猜測也合乎情理。

然而今個回合四人所主進食的並不一樣，小光選了多士，他所想的和家明一樣，既然自己安全，便想辦法告訴別人，他記得特別版的多士是塊海綿，試問海綿又如何進食呢？拿起刀子切了一角把多士放進口。

特首選的是磨菇，而身旁的律政師選了香腸。

小光和家明四眼交接，知道自己同一陣線，便留意兩位高官的表情和動作，難道特首知道幻覺要約十分鐘後才會上腦，所以揀取迷幻磨菇？而且她吃了兩片便停下，和KK Sir相比切了幾片香腸進食大有不同，奇怪！二人真的非常奇怪！

四十秒後，第三回合。這次小光和家明不約而同選了烚蛋，除了因為鴨仔蛋一開即揭曉答案外，他們作為體力勞動的保鑣，吃個飽肚，也能補充蛋白質。小光用了極純熟的技巧，先把雞蛋的頂端和末端撕破少許蛋殼再用力一吹，一隻完好無缺的烚蛋便走出來了，看得家明目瞪口呆，相繼仿傚。揀了魚柳的律政司也邊吃著魚柳邊對他點頭微笑，他再望向特首，也把香腸吃了一半。

第四回合很快便到來，袁棋棋揀了磨菇，一片一片的用刀撥向叉再放進口，看到特首選了香腸，也明白作為高官一定到最後才選烚蛋，因為平常也有人替其剝穀切片，就算現在有小光的小技巧也不想大費周章有失儀態。正當他打算望向其餘二人之際，放在中間餐桌中的時鐘停定了，而秒針正正指向自己。

三人的眼光均由秒針移向袁棋棋，都等他說出所選的答案。

「好喇，律政司，請問你企起身話俾我知，你認為邊一位進食嘅係特別版嘅早餐呢？」在閉路電視看畢整個比賽的陳啟秦問。

小光及家明二人向站起來的KK輕輕搖頭暗示不是自己，那麼答案已經呼之欲出，袁棋棋便道：「哩一個人就係…」

留名待睇

多謝支持,希望你睇得過癮!

＜十二＞

由主持講解開始，袁棋棋便將眼前食物分了六個等級，如果自己不幸選中也能孤注一擲渡過難關，首先一定先喝咖啡，與廿四味兩者皆有苦味；一定不會揀選鴨仔蛋跟海綿這些露出馬腳的東西，至於主持說的「重頭戲」也要提防，姑且留到最後，至於迷幻磨菇在小時候外國留學試過，要一段時間才有效果，吃辣也對於自己也不是甚麼問題。

直到喝下第一口飲料，他才知道自己就中了廿四味，那種深深不忿充薰頭腦，但不消一秒便非常清醒，因為他知道只要將任何一個難受的表情掛在臉上便會喪命，於是危急生智，在第二回合先吃了那極辣肉腸，果然上天待他不薄，這辣肉腸把他的舌頭弄麻了，所以在第三回合吃掉鯡魚魚柳也不成問題；但其實他在切下那刻聞到惡臭，差一點便嘔吐出來，但在強忍之下裝作吞口水的把反芻的統統吞下去。

看到秒針指向自己，袁棋棋感嘆塞翁失馬，終忍不住內心的喜悅道：「哩一個人就係我自己，袁棋棋。」

說畢，房內眾人還未來得及驚訝，其中一個人的起搏器隨即發出咇咇聲響，「劈啪」的一聲，小光全身一抖，掛在椅上一動也不動。呂特首不禁倒抽一口涼氣，剛才保護自己的人在面前不消幾秒便被殺了。下一關的門打開，袁棋棋率先拉開門，進入下一個房間，卻笑了出來，原來是個倒數十五分鐘的休息室。

室內一如百萬千萬級別的比賽，有沙發、有瓶裝水、有洗手間。呂特首先行如廁，但擔心水被落藥，所以沒有飲用；至於律政司則把一支水喝光，為的是沖淡迷幻磨菇的藥性。經過上一次他們三人不敢再隨意觸碰室內物件，兩位高官坐在沙發、保鑣則坐在地上等候夠鐘，而特首也沒有問律政司上一回合的事，只見他開始呆呆滯滯的垂下頭，嘴巴沒有關上，垂涎欲滴。

看過片段的財爺故作鬆一口氣的對會議室的同袍說：「好在CE同KK Sir都無事。」但其實心底裡很想他們就此喪命，HKDH也好、中央也好都會委派他成為行政長官。陳啟秦在片段中表明下一個遊戲將在六小時後，即晚上十時正公開，各單位逐一向財爺報告手上案件的進展如何。

果然，就香港現時群龍無首，獨派的人便發起聲明，呼籲民眾團結推翻政府，似乎會有所行動；也有趁火打劫的搶劫案等，股市大跌人心惶惶，所謂的安居樂業，不消兩日已經被摧毀。民間組織開始包圍政總，要求徐強交代事件，也有保皇黨說嚴懲HKDH，說甚麼香港最黑暗一天。至於電視台就找回通緝中人的朋友上節目透露各人的背景等為求增添收視。

一個香港，被這十餘人弄得滿城風雨。

「查到喇！」高級督察A 搶著說。「岩岩有伙記查到佢地個伺服器喺巴拿馬，我地試下叫果邊嘅駭客攻擊佢地個Server。」

女秘書道：「哩邊我都查到，哩個Z島應該係近赤道一帶。」

「好，好。」財爺邊點頭說。「所有人聽住，哩二十四小時關乎香港嘅未來，大家同我辛苦哩一日，無我命令邊個都唔準離開！珊珊，同我記低哩度所有人食咩野，同埋安排啲替換衣物…」交帶好一切，財爺返回自己房間小休片刻，而珊珊當然依著他說話辦事並離開房間。

live咗

Keep going

在八時左右她的電話響起，珊珊便在茶水間進行視像通話。「媽咪！媽咪！」聽到自己女兒的聲音，珊珊多累也值得。問了小朋友有沒有吃飯後，便要告訴她今夜因為工作不能回來，看到女兒在撒嬌心痛不已，便要求她跳「我是個茶壺肥又矮」的舞，此時身後出現一個工人姐姐抱起女兒走近電話的道：「放心啦，我會睇住佢。」

「嗯，『我嘅工作都差唔多完成，好快會返黎架喇』。」珊珊向其說出這句語帶相關的話，而這個姐姐正正是幾日前前來清潔財爺房間的那個清潔工，她也是HKDH的一員，擅長偽裝，亦是負責照顧珊珊女兒的保姆。而剛才珊珊要求女兒跳那個舞也是個暗號，意指可能會有危險(安全是有隻雀仔跌落水)，因為天眼正在尋找通緝人仕是否留在香港，要找到保姆也是遲早問題。在通話中說多幾句，突然有人拍了珊珊後背，嚇得她馬上掛斷電話；身一轉原來是二十五樓接待員，只是來替曾定一傳話叫珊珊到其辦公室找她，珊珊連忙點頭便離去。而受好奇心影響接待員其實望了珊珊電話內的人一眼，覺得似曾相識但又想不起是誰。

珊珊連同曾定一司長的替換衣服及食物到他辦公室前，咯咯兩下敲門便進入房間，只見司長在翻查文件，便問：「司長，你搵我啊？」聽到曾定一只是說了一個坐字，便放下手上的東西，到他面前坐下。

「我查緊HKDH個網，發現咗少少野…」曾定一偷瞄了一下珊珊，見她沒有反應便繼續說：「高級會員要千五萬先做到，而喺幾年前我地政府已經有哩個網嘅高級會員…而你知唔知道，只要肯俾錢，哩個網就咩都查到，哩點我都幾佩服哩個網頁同組織。」

珊珊依然沒有表情的問道：「你想我幫你查啲咩野？」

只見曾定一搖搖頭，目光由文件變為珊珊的雙眼，他把頭微微向前傾，然後用力一拍桌子，問：「點解！高級會員會有個同你同名嘅人？你都知千五萬唔係小數目黎架啦！」

按半年前二毛和峰少所開的會議，大家也知道組織所人的身份早晚也會被揭穿，而有幾位正進行卧底工作的會員更為危險，已經幫他們想好對策。珊珊氣定神閒的向曾定一說：「恕我無可奉告。」

曾定一手拍桌子的喝道：「唔好係度扮嘢！講！到底你係邊個？只要我同出面任何一個人講你係卧底你水洗都唔清！」見珊珊仍然沒有反應，他只是慢慢說出了兩隻字：「除非…」

珊珊明白這色鬼的用意，當初決定做卧底工作時已有心理準備把身體奉獻，便走回辦公室門，把門鎖鎖好；然後繞到曾定一背後，雙手放在他雙肩，用溫柔且細聲的在他耳邊說：「如果我同你講我係上面派黎嘅，咁你打算點樣啊？」在政府任何高官聽到「阿爺」、「上面」這些字都會精神為之一振，曾定一也不例外，但可知道黨人多勢眾，不知好所說的是真話還是隨口捏造的謊言？

所謂打蛇隨棍上，珊珊雙手緩緩向下推進直達禁區，並說：「哩個係我同你之間嘅秘密…好無？」早在今早會議室已知道這個白毛老頭留意自己一舉一動，珊珊當然扮作不為意的伸懶腰，把頭髮捲到耳內引誘著他。現在到了這個局面，曾定一胯下果然支撐不了，帳蓬破殼而出，當堂放棄用腦袋思考，管她是真卧底還是假的，便把珊珊推倒在辦公桌上，提起那雙腿，一手便把茶色絲襪撕破。

這一夜，他暗讚這泄慾工具比起那些私人會所的流鶯更勝一籌。

＜十三＞
晚上九時五十分，財爺和其餘六人已到達會議室。而曾定一和珊珊先後趕至，返回座位後二人若無其事的等待十時正第三個環節。

各討論區連同HKDH網頁已聚集了二百多萬市民坐等開局。

時間一夠，先由陳啟秦回顧頭兩個遊戲的精華片段及看到律政司把水喝光後三人正在中場休息。再一次見到六個零字，意味下一關已經準備好，這次的趟門比之前重，家明需要出盡力才能打開，然而一道熱騰騰的蒸氣在門縫噴出，明顯這一關是和溫度有關。

特首仍舊走到保鑣家明身後進入下一個場地，這間石屎房間只有一個比棺材大些許的長方形盒子，相信熱氣就是由此發出。

「沙…沙…各位，歡迎黎到哩一關嘅遊戲！哩一關好簡單，大家黎到哩個島咁耐肚餓就俾我地醫飽咗喇，出咗汗就當然想沖下涼啦係咪？」

看清楚點方發覺這個「鐵做的棺材」頂部四個角都連著一條鋼筋，經主持人一說便緩緩升起，「啵唧啵唧」的泡泡聲進入三人耳內，而眼所望到的是一個裝滿熱水的浴缸。保鑣恐防水中有甚麼彈起，便挺身而出企到前面，張開雙手示意兩位高官不要走近，心想：這一關又在搞甚麼？

這正正是小人之心度君子之腹，無論任何級別的遊戲也好，HKDH也會遵從「規則」，不會以遊戲外的方法令玩家敗陣，所以就算兩位保鑣帶了小刀進內也無用武之地。見浴缸三分鐘後也無異樣，三位終於放下少許戒心，繼續聽主持人介紹遊戲。

「哩個遊戲係要你地三位輪流咁嘅浸喺我地預設嘅六十五度熱水入面，邊一個時間最短就會被淘汰，而留意返所浸嘅部份必須超過身體八成，旁邊已經有紅外線機同你地檢測。」

這一次呂特首也知道自己終於避無可避，第一關大閘她不用氣力；第二關也選早了一個正常的早餐，今次一來便要把身浸在熱水上，真是吃不消，如果是正常的水溫她一早便上前浸浴，順道清洗腳上的傷口。

正當她盤算自己有何取勝法時，便聽到陳啟秦續說：「今次哩個遊戲係玩兩次嘅，加埋兩次嘅分數去決定輸贏；三位完成第一次我地會公佈成績，如果落後咗咁起碼第二次都有反敗為勝嘅機會嘛！遊戲會喺一分鐘後進行，而家會先決定先後次序：首先係行政長官呂木橂，跟住係護衛蕭家明，最係先到律政司司長袁棋棋。」

袁棋棋雖然喝光一瓶水，但受迷幻磨菇影響下，開始控制不了自己，看所有東西也天旋地轉，腳步浮浮之下身子一軟，便靠到家明身旁。家明當然扶著他，並脅著他到趟門旁邊坐下，暗想眼前這個律政司應該九死一生了。

呂特首意想不了自己是第一人，雖然曾經有一刻想過這詭計多端的下屬是否在演戲，但眼見他像喝醉酒一樣，只要堅持一會，應該能取勝。聽到主持人的呼召後，便脫下鞋子走到浸缸前，畢竟是二男一女共處一室，她當然沒有把衣服脫掉。

在討論區一位名叫棋＿王的網民反而不斷留言「脫掉！脫掉！」此舉令其他網民嘖言：「六十路都岩？」「少女唔鋤愛啊婆？」辦公室的投影機亦把留言一覽無遺，就連財爺也不禁忍笑。珊珊旁邊負責出稿的女同僚便細聲問：「咩叫六十路啊？」

鏡頭中的呂特首先用手嘗水溫，發覺這比溫泉水更熨手，但無可奈何之下唯有強行走進去，她站在缸的中央再蹲下身子，由重量令熱水上升，剛好浸到脖子，只要她的頭沒有沾水。不消數秒，她已經滿面通紅，終於一聲嬌喘，整個人站起來，並迅速走出水面，由於熱水和室溫溫差太大，加上穿著了衣服下水倍感寒冷，她全身濕透的找個角落坐下，不斷顫抖。

家明見狀便把身上的西裝褸遞給特首，其後說了聲「得罪了」便把身上的衣服脫下摺好，只剩下一條四角內褲，看那魁梧的身型，便知道他在這場遊戲穩佔上風。

主持宣佈開始之後，他二話不說的跳進水裡，水花四濺，本身想著把整個身體攤平，但後來想想當要站起來的話躺著身子要用力支撐盤邊的鐵，一來又痛二來又要更長時間才起來，倒不如像特首之前的蹲著比較好，隨即調整身體用手臂捲著曲膝。他咬住牙筋，強忍著沸騰的水溫，表情痛苦不堪，最終到達臨界點，忍受不了全身疼痛頓時上水，也不理眼前兩位高官的目光倒在地上面臨虛脫。

如是者到了第三位挑戰者，主持人一再呼喊袁棋棋也沒有站起來，只是垂頭傻笑，呂特首此時當然不會好心提醒，畢竟是同場較量，心裡默默希望他被DQ。果然主持終於說出如果在一分鐘內他不接觸水面等同放棄第一回合的權利，呂特首才邊露出幸災樂禍的笑容說：「KK Sir，你去啦，再係咁就輸架喇！」

事出巧合，袁棋棋在迷糊當中正正因為想如廁終於站起來，由於眼前一切皆夢幻，只沿水聲前行，踏多兩步誤以為鐵缸就是便器，便解開黑色西褲的皮帶和拉下褲鍊，褲子脫下一半欲掏出陽物之際，由於腳步浮浮，膝蓋撞到了鐵缸的旁邊，整個人失去重心墜進這盆溫水內，起初兩三秒也不為意，但由於水溫之高就連迷幻的藥效也被痛感掩蓋，全身疼痛下在水中掙扎。幸而鐵缸尚淺，他用手向缸底一推，不消一兩秒頭部便浮上水面。就在此時他面有難色，露出痛苦的表情，而網民卻不斷恥笑，甚麼「天有眼」啊、「抵戀死」等都一一寫在討論區中，畢竟網上說話不見樣貌，而且不用負責，特別真心。由於熱力迫人，KK當然受不了煎熬而上水。

他和家明一樣，上水後不顧儀態，未幾慢慢爬到一旁。坐在律政師對面的特首，隔著鐵缸也知道她臉色一沉，再也笑不出來了。

陳啟秦在下水道的房間看完紅外線感應器及首回結果後，不禁會心微笑，並透過廣播公佈：「嘿…咳！好喇，而家宣佈第一回合結果，首先呂特首，十二秒；蕭家明二十三秒；第三位袁棋棋十七秒…」然後再一征現場畫面，知道下回合會有意想不到的事發生，本應有三分鐘的休息時間也被他減成一分鐘。

一分鐘很快就過去，現正落後的呂特首知道自己大難臨頭，終於放下身段，樣貌嚴肅的走近那鐵做的浴缸，她在首回合除了因為性別之外，選擇穿上衣服挑戰是她的策略之一，她為了自己的衣服吸滿水份，積少成多也好，利用溫差將缸中的水溫冷卻一、二度，令第二回合下水時可以有更長時間。

上帝視點的陳啟秦好歹也是個專業主持，終於調整心情說：「呂特首，第二回合開始，請於一分鐘內落水。」

呂特閉上眼首抽了一大口氣，正當下定決心下水之際，她終於明白為何那個專業主持會笑出來，她臉色比剛才更凝重，只是站在缸上，再望一望攤在地上的律政司，更為忿怒，心道：我不理你這卑鄙小人是有心還是無意，為何你五十幾歲人可以在這缸中大解！？

原來數分鐘前的律政司在水中面有難色是因為他失禁了，就在排出之後終於比之前清醒，而深黑色西裝褲也令其餘兩人不為意，可謂塞翁失馬。

陳啟秦示意峰少來個缸中近鏡再加上呂木橂的大特寫，峰少心想這老朋友認真貪玩，卻又一一應承，在指揮室拍手叫好，暗道：「張力！哩啲就係張力！」吵得就連Nat也探頭出外看個究竟。

網民：「全世界準備cap低浸落糞池一刻。」

陳啟秦送她一程的道：「特首，你仲剩返十秒，請盡快落水，唔係會當你放棄第二回合嘅參賽權利。」聽到這樣呼召，又想起小光上回合死於瞬間，加上第一回合的落後，她終於忍住下水，並盡量站在糞便的另一邊。

那團糞便像調戲她一樣慢慢的飄向特首的位置，但生死悠關只能閉上雙眼。這一次，她求生的本領和濕透的衣服加持，感覺她比家明首回合的時間更長，家明望著眼前的行政長官臉比關二哥更紅，似乎快將暈倒，便大喝：「CE！上水喇！」

在幾乎失去意識之際，呂特首聽到這響亮的呼召馬上用剩餘的氣力站起來，而家明亦趕至抱起特首回原位，總算撿回一命。

到了肌肉漢家明的第二回合，他望了一望缸中飄浮之物便明白剛才特首猶豫不決之因，但他未成為護衛前身經百戰，這少少排泄物算得上甚麼？便如剛才一樣浸泡於水中，表現亦如首次下水一樣平穩。

到了第三位的袁棋棋，被熱水蒸焗及稍為休息片刻大概知道這關在比甚麼。聽到主持叫自己名字後爬到缸前，右手用力抓住缸邊，卻被鐵缸的熱力弄得滿手通紅，撐住身子搖搖晃晃，再一次因為站不穩而墜進缸裡。這一次比之前清醒，很快便感到滿身疼痛，隨即便站起來，終於結束這場鬧劇。

陳啟秦：「而家宣讀結果，第一位係蕭家明，兩回合加埋五十秒…」呂特首深明這是意料中事，所以由始至於策略不是以第一名取勝，而是不做最後一名保命。

「其餘兩位嘅秒數非常接近，一位係三十八秒，另一位係三十六秒。而第二名出線嘅係…」

「呂——特——首——！」就在主持說出名字的同時，攤在地上的袁棋棋身子突然抽搐了一下，起搏器無情的引爆，三司中的兩司已命送黃泉。

建制團體指明這是謀殺，並暗指財爺領班的臨時政府無能，要求他會晤公眾，而獨派的憤青則指大快人心，不用等到焦土也能大洗牌；至於在家中看直播的中產卻擔憂自己的樓價、股價會否大跌；而一些富豪已準備好私人飛機前往北美洲，擔心遲早到他們被捉拿參與這些荒天下之大謬的遊戲。然而，其實生命就是這麼荒謬，貧富懸殊也是這麼荒謬。

家明穿回身上的衣服便扶起特首到下個房間。他本是草根出身，靠著努力一步步晉升為特首身邊的近身保鑣，雖然知道下一回合將和全港之首對決，但也想盡忠職守到最後一刻。

至於呂特首頭也不回，不知道是不想看到這個下屬屍首還是冷血無情。

＜十四＞

進入了下個房間，同樣是休息室。組織提供了替換衣物，正正就是在以前比賽老是常出現的黑色緊身衣，本來二人都不打算更換，但濕了水的衣物既有重量也令體溫下降，無可奈何下唯有更換，豈知這緊身衣用料上乘且方便活動，二人很快便回復狀態。

公佈下一次的遊戲片段是凌晨三小時。傳媒也好，政總也好都非常珍惜這五小時的工作時間，財爺終於進行直播向全港市民公開事件：「首先我要同大家講清楚，香港係唔容許任何哩啲危害國家層面嘅行為，而今次已經成為一宗公開嘅謀殺案，我嚴正咁向各個有意撕裂香港嘅組織發出聲明，你地永遠唔會成功。至於剩低嘅細節將交俾曾定一局長同大家講下…」他仍舊是幾句老掉牙的官腔便返回會議室，作風就像上屆的特首藍溢之一樣，有事便交予下屬應付，除了向啊爺遨功外，所有事情置身事外。

待老曾完成後，他們一併到達西環夜會張主任。通過接待員帶領他們到達一個會客室，室內有幾張木櫈和泡中國茶的小桌。未幾張主任到達，他們邊泡茶邊談要事。財爺先匯報明天對策，期間他認為HKDH提供的片段有疑點，第一，不知道片段真偽的可信程度；第二，每次到達下一關便要等待幾小時，令觀眾以為特首團隊是實時參賽，但可能一早就已完成，而特首還未歸來恐怕已經…張明曉主任亦明白此點，其實他已經請示中央，按推斷最段影片是那保鑣和特首的對決，待影片完結後，若特首不勝出便宣佈徐強為特首，說：「徐同志，喝過這杯茶後便要多多努力喔。」

財爺聽後，不斷跟自己說：不要露出興奮的表情！不要露出興奮的表情！便拿起杯子。

張主任也拿起自己的杯碰杯，正當財爺想喝下之際，張主任突然問：「不過呢，我們領導史總那邊想知道你如何避免同樣的事發生呢？因為，史總跟我表示，之前那個二十三已經拖很久吧，呂特首也無辦法的事，那你有沒有信心呢？」

財爺差點被權力迷惑，他心底也知道，美其名是香港「揸FIT人」但其實也是上面的傀儡，現在騎虎難下，若要上任這個任務不得不答應，但屆時被七百五十萬人反對該怎麼辦？不，現在是好時機，只要硬推也無不可，那些議員只要給他們甜頭，便乖乖做我的投票機器，這立會一早已名存實亡。

財爺舉杯道：「張主任也好，史總也好，我都會盡全力協助，不如襯這機會加快推行吧。」

坐在旁邊的曾定一一直沒有發聲，但聽到自己老朋友一說，不禁為他擔憂，第一這是個極高風險的政治任務，搞不好市民可能倒伐相向；第二是他一直認為中央這步棋是錯的，應該繼續留香港作灰色地帶方能為所欲為。但現在不是發聲的好時機，只能往後才跟老徐說心聲。

他們談了好多關於日後被統治的大方向，約兩個小時便離去。二人返回自己的家跟家人稍為見面，洗個澡休息一會約定凌晨兩時半左右返到政總。

距離下個遊戲公佈尚餘十分鐘，會議室的八人及一哥共九人也到齊了。就在此時，樓下接待處收到一個包裹；由於眾人無暇理會，財爺只派了其中一位高級督察收貨，並叫他小心行事，以免在緊要關頭收到炸彈之類危險品。

高級督察要求快遞員到達場外空曠地方，並給了他一千元要求幫忙開啟跟前這個跟魔方差不多大的盒子。所謂有錢能駛鬼推磨，快遞員當然照辦，隨手打開一看，嚇得把盒子拋在地上，督察一征，原來是一隻人耳朵，按推算應該是周局長的，便致電報告，財爺則認為事到如今一隻耳朵算甚麼，也不為即將要播放的片段要緊，隨便的叫他拿去有關部門化驗作罷。

凌晨三時正，HKDH的網站便有新的連結播放這條二人最終對決的片段，這關乎香港未來，出乎意料的是深夜也錄得過百萬瀏覽量，也想不到馬拿馬的伺服器原來這魔穩定。

會議室內鴉雀無聲，大家只留意投射出來片段的一舉一動。片段頭五分鐘仍舊是由陳啟秦回顧頭幾個遊戲，然後鏡頭一轉便看到特首和家明換上了黑色緊身衣。二人來到下一個密室，仍然是石屎牆，天花一支鎢絲燈照著一張圓形木桌，桌上有兩頂黃色的安全帽子，而帽子上有一個凹位，可以擺放甚麼東西上去的。

但最奇怪的是，這個密室並沒有下一道門，特首和家明互相對望，估計完成遊戲後要往後折返出洞外，暗讚HKDH原來也是守諾言的組織。

幫推好緊張

陳啟秦：「好喇，兩位都見到枱上面有兩頂職工帽啦，麻煩兩位對住企，同埋將帽戴上頭度，扣埋安全扣。」二人以免有性命危險便聽主持話拿起帽子，才發現原來每頂帽子下方都有兩張黑色的卡，合共四張。正當家明好奇欲打開卡片之際，起搏器的聲音提醒他千萬不要輕舉妄動。

戴好安全帽之後，主持終於講解這「決賽」的遊戲規則：「首先你地會見到枱上面有四張牌，哩四張牌係喺一至十入面抽出四隻出黎，而且唔重覆嘅。首先會由上一個遊戲嘅勝出者蕭家明揀一隻出黎，千祈唔好揭開住啊，要等埋我地呂特首揀完，聽我指示先可以放喺安全帽嘅凹位上面。」說到這裡其實兩人心裡有數，聽其續說：「你哋只會見到對方嘅牌，而每人可以有一次換或者唔換牌嘅機會，當然都係由上一個遊戲贏家決定先；只要決定好嘅話，就會喺之後果一分鐘直接宣佈邊個勝出。係咪好刺激呢？成個遊戲唔洗五分鐘就決定邊個係贏家！」

「當然，特首如果驚死嘅話，我再次提醒，喺哩個遊戲完結之前你都可以舉手講你放棄特首嘅職位宣佈落台，咁就可以連同你嘅護衛嘅命都可以保得住，你考慮下啦，吓！」聽到主持的呼召，呂特首仍然面不改容，難道她在這場遊戲已想到必勝法？

多謝支持,希望你睇到最後!

＜十五＞
遊戲很快便開始，家明應主持要求隨手拿起一張黑卡；呂特首也一樣，知道第一回合並無技巧，只求運氣，很快便拿定主意。

「我數一二三大家就將自己嘅牌放上頭頂，記得唔好偷睇啊！只要犯規會即時被淘汰架！預備…一——二——三！」

二人把手上的牌迅速的放到帽上，聽到輕輕的「啪」一聲，牌子便黏著帽子，才明白原來黑色那面是一塊磁石，難怪不怕卡牌會掉落。不消一秒後，她看到眼前家明頭頂插著白色卡片中那鮮艷奪目的小數目，在心裡偷偷的笑了出來。

她知道這個遊戲最重要的是耍心理，看到對方拿著大牌也好細牌也好，都要扮考慮、要扮驚訝又或者隱藏自己的氣息；但若果對方同樣是個高手便很難猜想自己的號碼了…未幾，主持人已經詢問家明是否需要換牌，簡直快得離譜。

「你有十秒鐘考慮…開始計時。」

推

返工時間，繼續更新

多謝

呂特首見家明先望著她頭上的數字，再望望枱面的牌，沒有用光十秒的考慮時間便說：「唔換。」

「最後答案？」
「最後答案係唔換。」

「哈？」這是呂特首心中的第一個反應。然後看看家明帽上大大的紅色數字三，便開始推算自己是甚麼牌：「為何家明胸有成竹的不換牌呢？一至十之中，他拿了三，如果我是一的話他肯定想也不想地大叫出來，換句話說，我不會是一；如果我是二或者四的話，他剛才考慮的便成立了，他心想除非自己中了一號這麼倒霉，否則肯定大過這牌，所以他才望了桌子一下…大於五的話他便會用盡這十秒，而且我見他沒有多留意我表情，只是在考慮牌的事。」

「不！不！我的牌子是細號碼這是鐵一般的事實，他只是認為自己的點數足以打挎我而已，他在誘導我不更換牌子！想不到到最後關頭才看到這小狐狸呢，既然我頭上是細號碼，那我就決定換牌好了。」呂特首正在腦交戰，又想：「不，我可能是大數目，他想我換小過這張的…否則他怎會看桌子一下？」

「這可惡的遊戲，第一要不是你拿我命要脅，我需要服從這些規則嗎？第二，本應我在香港多做兩三年便退任了，你要煩便煩下個特首吧？與我何干？更兒戲的是這三分鐘就決定我的生死，我活了那麼多年人，卻取決於這三分鐘？」她喃喃有辭不斷埋怨。

「呂特首，到你有十秒時間考慮，開始計時。」對她來說就算十秒也是十萬火急，卻在彈指之間消逝，只見她舉起手欲言又止，難道她為了保命決定下台？

「我呂木橂決定…」

汗如雨下的她，深了一個呼吸的道：「更換手上嘅牌。」

「最後答案？」主持再度詢問後，她卻不發一語。主持問了幾聲「呂特首？」也好，她也是沈默，直至陳啟秦按下她起搏器，發出的咇咇聲終於令她開金口：「最後答…案…！換…」

「咁而家請你拎自己頭頂嘅牌落黎反開佢，俾你同蕭家明睇下哩隻係咩牌？」她一揭之下，看到的就如自己推算一樣，是二。總算渡過第一個難關，差點便因為一點之差落敗；同樣換句話說，只要現在抽到比三大的黑卡便能取勝。

減去已知道的二和三，眼前是四至十的機率的確大大提升，想到這裡的呂特首沾沾自喜，果然自覺「好打得」。

正當特首伸出右手打算抽牌之際，安全帽中突然有把聲音直接跟呂特首談話：「呂特首，呂特首。」正垂下頭看著其餘兩張卡的她便抬起頭，起初以為是家明叫自己的名字，卻發現這肌肉猛男正心亂如麻的閉上眼，雙手合十祈求自己的牌比她即將抽的大。

「唔洗望喇，我係用骨傳導嘅方式同你傾計。」她方覺悟這安全帽的用意原來是特製的，所謂骨傳導就是把聲音透過骨頭傳送，這聲線要拿捏得準確，否則漏音便會被家明聽到，所以只要用最基本的音量。

「你而家要決定枱面嘅牌，你可能心諗要大過三易過借火丫！之但係，你記唔記得規則係話哩四張牌係喺一至十度抽四隻出黎呢？而今次我就抽咗一、二、三、四哩四隻牌。亦即係話，扣除你隻二同佢隻三，枱面得返一同埋四俾你揀，你生存嘅機率只有二分之一咋，哈哈哈哈…」

聽到神秘人一說，心裡又恨又怒，本來以為隨手選一隻要大過三非常容易，但到頭來卻被玩弄於股掌之中…心下再一次有「不如下台保命」的念頭…

陳啟秦：「好喇，特首，揀好未？請你揀好就擺上頭，定抑或你決定下台？」

就算下台回到香港同樣會被中央秋後算帳，不如以小搏大吧！終於下定決心把其中一張黑卡放在頭上。

聽到主持的準備宣判的聲音，家明張開眼望著特首剛選的卡，便指著她笑出來：「哈哈哈，特首，點解你抽極都係細牌黎架？多謝你放我一條生…」

「轟——」蕭家明連最後一個路字，起搏器被引爆，當場死亡。是次的勝出者是呂特首，是的，她抽到了四號卡。

呂特首舔了一下自己因緊張而乾涸的嘴唇，終於舒一口氣，便望向天花的閉路電視喊道：「我贏咗喇！快啲放我出去！」接著她便走近趟門用力地拉動，不果。

安全帽中的神秘人道：「特首真係特首，貴人善忘，你係咪唔記得咗規則話勝出者會有終極挑戰架？」

她想來好像有些印象，既然尚未能逃出密室，一臉無奈之下唯有聽從神秘人指示先把比賽用的圓桌上的物品清除，然後脫下帽子再爬上去，蹲下便會發現桌底的機關，按了之後未幾整張桌子便成為一部升降機往下移動。不消片刻便送特首到達一間只有一道門的密室。她從桌上跳下來，等了將五分鐘趟門終於自動打開。由於沒有護衛，她小心翼翼的走進房間，眼下便覺熟悉；這間房的任何擺設，任何用料都幾乎和自己的辦公室一樣，唯一不同的是那張「大班椅」卻背著她，有一絲絲煙在飄盪，似乎坐著一位吸煙人仕。

「恭喜你特首，你終於黎到哩度。」

＜十六＞

特首認得出這把聲音就是在安全帽跟她對話那位，便問：「你到底係邊個。」

未幾，那人先把煙頭弄熄，一個轉身便叫特首：「坐啦，黎緊仲有遊戲要玩。」

要特首坐回自己客席位，即暗示需拱手相讓行政長官一職。靈機一閃，她已猜想到目前這個男人便是是次策劃的始作俑者，便道：「乜你唔知你而家坐緊嘅哩個位唔係人人有資格坐架咩？」然後只是站在原地。

和她一樣穿上黑色緊身衣的男人沒有發聲，二人四眼交接互不相讓。未幾，原本安靜的房間又彌漫著一陣熟悉的咇咇聲，此時特首終於屈服乖乖坐下。

眼前這個男人非二毛外還有誰？他說：「喺最後一個遊戲之前，不如傾下計先。」

「我無咩同你哩啲不法之徒傾。」特首冷冷的答道，然後頭向右側，閉上眼。

二毛冷笑一聲：「哼，不法？如果我做咁多野係不法，咁你地班高官係咪攞正牌去犯法啊？你地口口聲聲話為香港人著想，你地就官商勾結，為咗自己嘅利益多次出賣香港人，每日一百五十個，年年幾百益創科，醫療呢？仲有教育呢？最重要，土地不足呢？由回歸之後，所有有關『香港係我地嘅家』嘅宣傳片無哂，所有野都奔向祖國，人仔係吸引，咁人性呢？當然我而家咁同你講，你都同平時立會開會班議員鬧你一樣，當耳邊風，所以無意思架係咪？」

果然呂特首依舊目中無人的坐著。好的反應如二毛所料，他邊搖頭邊笑著的從抽屜中拿出最後遊戲的道具：一把左輪手槍，一發子彈。他很純熟便將子彈放進彈匣，用手一轉再合上，然後把掛在頸上的頸鍊徒手拆下，原來頸鍊中的飾物正正就是一個港英時代的硬幣。特首就算幾離地也好，小時候看過一兩套的電影情節也是有的，見狀已明白，遊戲名稱呼之欲出。

二毛：「識玩啦，俄羅斯輪盤，指住個頭，擲中揀先後，公定字？」

特首也明白這只是單純六分之一死亡的賭博，並非一場「遊戲」，之前那些可能會有策略出奇制勝而這個是完全沒有；但換句話說，要麼是最大的港獨組織首領在此喪命，要麼是自己死於非命…一場沒有花巧的決鬥，就由特首揀取硬幣上的「字」開始。

二毛把這個跟隨他多年的硬幣放在拳上，彈動姆指向天一擲，在落地時沒有接住，任由它撞擊辦公桌，然後看準時機用右手一拍，把轉動的硬幣停定在掌手之中。這也是此遊戲唯一可以作弊的地方，正常是硬幣停定才「問公字」，二毛知道特首根本沒有接觸過這類遊戲故意先問，再看準硬幣的正反一手拍下去，果然硬幣便出現印上人頭那方，而特首仍然蒙在鼓裡。

除了這個小技巧外，二毛當然賭上第一次的六分之一，選擇了後手，隨即便把手槍推到特首前。

特首看著手槍大感不妙，左手捉著右手欲拿不拿，驀地裡想香港槍械受到管制，一個正常不過的人又如何懂得使用手槍呢？

二毛大概明白她的意思，便把手槍收回道：「我而家示範一次，不過喺正式開始之前仲有一個小步驟…」他望向天花的閉路電視點了一次頭，未幾特首的起膊器便出現緩慢的咇咇聲，特首一聽之下頓覺驚慌，而咇咇聲響亦因此急促。

二毛拿起手槍邊示範邊說：「為免你開槍射我，由而家開始你心臟上少少嘅起搏器會開始隨你心跳嘅快慢咁響，如果發現你有咩野異樣佢都會隨時引爆。」他看了一看特首反應，意想不到心跳很快便回復正常，暗讚特首控制自己情緒果然厲害。其後便用姆指把擊錘拉下，示意特首把食指放在板機位，完成示範又再一次將手槍推向呂特首，她大概明白操作，也知道拖延不了太多時間便拿起手槍，豈想到自己第一次操作不是用來射殺或訓練，而是把槍嘴指向自己…

原本緩慢的咇咇聲又再加快，二毛暗覺大快人心，便提示她只有三十秒時間，若果在有限時間不扣板機則會引爆起搏器。呂特首其實心底也明白肉隨砧板上，除了依照遊戲規則外根本別無可選，便閉起眼用那顫抖中的手扣動板機。

突然「轟」的一聲，原來是由桌上的喇叭為營造氣氛而發出，嚇得呂特首信以為真，知道逃過一劫後便用力將手槍擲向二毛。

二毛右手接過左輪後則非常爽快且熟練的向自己開了一回空槍，再把手槍啪的一聲放在辦公桌，一推，不用十秒又歸還予對方。

早晨今日埋尾好唔好

加速加速

呂特首心想：豈有此理，如此快速，明明剛才才渡過第一關，為何還沒有半秒休息時又到了我的回合？便想行緩兵之計，指著二毛說：「你出千！你做咗咩手腳？」

二毛攤開雙手不屑解釋的說：「其實你都可以咁爽快，有邊個人唔洗死架？你哩班高官，如果覺得我地出千，咁你地呢？利用所有規條，洗橫手咁慢性殺害香港人呢？」

「由一開始我就被迫參加你地嘅『遊戲』！我一直處於下風，所有規則都由你地定，我點可能繼續落去？」呂特首言之有理，二毛並沒有起膊器在身，除了輸掉真的歸西外，這此遊戲由他們設計，平心而論的確並非完全公正。

「咁我哋喺香港呢？咪又係被迫參加你地設計嘅『遊戲』！我哋一直處於下風，所有規則都由你地定，我點可能繼續落去？」二毛眼神堅定的將這番話施之其身。見她有心耍賴，只是不斷支吾其詞的說出幾次「打橫黎講！」也不願拿起眼前的手槍，便說：「唔緊要，你唔繼續玩都可以，而家俾多三十秒時間你，你唔玩咪當你棄權…等…」二毛想說出「等全香港嘅市民都睇到你而家出洋相、賴貓個樣。」但因為從來沒有透露片段會播出，便隨口自圓其說：「等陣都會死咁解…之嘛。」然後便敲了木桌兩下。

見耍賴失敗，呂特首唯有拿起桌上之兇器，再一次把槍指向自己，又擾攘一輪食指終於捨得用力一扣。

幸而「轟」的一聲不是由槍嘴發出。

這種精神虐待並非人人能夠承受。手槍上剩下最多三次的機會，當中佔下風的是二毛，但其實他在開局前轉動彈匣時偷瞄到子彈在第四或者第五個洞內，所以要麼這一發會令他頭破血流，要麼便是下一回的特首受難了。他再次接過手槍，雖然臉上表現冷靜，但其實他心臟卜通卜通的快要跳出來了，在生死關頭果然出現人生走馬燈，想起自己的理念、想起祥仔、想起這些年來的努力，心想既然都走到這步，便咬緊牙關扣動板機。

「咔嚓」，落空了！但二毛仍然隱藏心中的喜悅，便把手槍推回。甚麼也不知道的特首再沒有裝瘋賣傻，心想既然剛才抽黑卡時的一半機會也撐得過現在為何不可？頃刻間燃燒鬥志，以死相搏，與之前的神情、動作有一百八十度轉變；這一次的心跳聲比上次的更慢，更平靜。她閉起眼，想起的是自己在美國留學的兒子，這些年在政場一步一步直到平步青雲登峰造極，一切一切都取決於命運之神，就在這一瞬間，特首有一絲明白眾生平等這個道理。

以下開始埋尾喇

＜十七＞（終局）
二毛在她閉上眼扣動一刻終於藏不了那笑容，心想：永別了，然後便是第三階段的佔領香港計劃，屆時便由徐強作為行政長官，背後操縱政府。

耳內突然聽到「咔嚓」，開初以為自己聽錯，豈料望著面對的那個呂木橂，澄明的眼神加上勝利的笑容，便知道她打空槍了。

「不會的不會的，我不可能看錯的…而且我把這個動作練了很多次，不可能的…」心裡默默回想剛才放子彈時的片段毫無出錯，換句話說就是太相信自己的記憶力和眼力，他不知道自己在南丫島途襲時留爆炸影響，記憶力已非全盛時期，加上由升為幹部開始處理大量文件，平常只靠咖啡和香煙支撐體力，身體久而久之被蠶食但二毛卻不知道。

特首把槍交回二毛，眼見此人將死，便跟他說：「你知唔知成個計劃入面你地最失敗係咩啊？」二毛仍然在回想自己的出錯位，根本無心聽她的一字一句，只是呆呆的望著對方。呂特首續說：「如果我係你，就唔會俾遊戲我地玩，首先要拎到最強武力，然後喺飛機失事嘅時候將我地成班人殺哂，再背後操縱一個政府官員升佢做特首，點解要俾遊戲我玩？就係想證明你地唔係以暴力去搶奪哩個位…話明搶奪，又點解唔心狠手辣啲呢？你地只係唔想直接沾污自己對手，仲係度玩民主哩啲煮飯仔嘅遊戲，捉到鹿唔識脫角，哩個就係你地失敗最大嘅近因。」

「其次，擁有最強武力要解決嘅就係啊爺嘅問題，佢如果派軍隊落黎，你地會點處理？就算俾你地搞得掂，法律呢？你口口聲聲講到要港獨港獨，之後成事嘅所有工作你做好未？你知唔知點解我地唔起污水化淡廠？發電廠呢？就係要香港乜都依賴其他地方！如果俾你大洗牌，食、水哩啲基本問題你地搞得掂咩？口口聲聲話獨立，七百五十萬種聲音你地可以獨立幾耐？哩個係第二個原因。」

「至於第三，唔關你地事，係人種問題，香港人以金錢為上，只求自己生活好而冷落身邊所有事物，只要控制到佢地追求吃喝玩樂，咁佢地又點會反我地政府？你睇下早幾年抗爭，你地口口聲聲叫佢地「烈士」班人，香港人仲記得佢地咩？每個人都想坐享其成，只要唔係自己出事就得。香港大多數都係羊群，唔願改變，我要做嘅就係放大哩種無力感，想反抗？你反抗埋連你手頭上嗰少少都無埋，你仲會唔會企出黎？有幾多個會好似你地咁不惜一切？我可以話俾你聽，無。從來人民只係螻蟻，以最大力度迫佢地埋牆角，但又唔好整死佢先係最好嘅辦法。而總係有班建制嘅蟻仔頂唔順去奉承你，咁咪俾甜頭佢囉，有人幫你做野，控制權永遠喺我手，WHY NOT？當然你都可以話啊爺都係咁對我地，定你地我同你一樣迫埋喺牆角俾啊爺撳住砌丫？我都係為你好咋。」

由於從胸有成竹的最高點墜落至失敗的反差實在太大，二毛一時三刻不能冷靜過來，他知道自己如果要跟從遊戲規則的話等同自殺。至於坐在對面那老女人所講的一字一句，反而有些聽入耳；他的理念已被自己生命受到的威脅開始有些動搖，當中最深刻是呂特首說自己不欲沾污雙手去殺人，便想：哼？我不敢？你說我不惜一切？我便不惜一切給你看。這遊戲開初便是處於不公平之下進行，說穿了並沒有任何令二毛「犯規」的事情，從來只有特首反抗才算犯規，於是把槍嘴瞄準特首打算把她殺掉。

「殺咗我，其實只會由下一個傀儡上任…」呂木橂見狀仍然從容不迫的說，因為她知道現在正處於上風。事實就如她所說一樣她死與不死也不能改變香港。

支持埋佢

她突然望向閉路電視，頓時明白那些鏡頭除了監視遊戲外，可能用作公諸於世，現在殺了自己只會令組織更為不利，民意肯定會倒戈。便續道：「你帶我走，我再同法官求…」

子彈從彈管射出，擊中了呂木橂，香港的行政長官當場死亡。

就像特首臨終還未說畢的那句一樣，二毛表現得相當「無情」，不斷向閉路電視的峰少咆哮：「峰！引爆起搏器！」明顯地他已經失去理智。連叫十次也無反應，便在另一格抽屜中拿出後備的引爆裝置，隨手一按，引爆起搏器令伏在桌上的呂特首身子一動，地上流出更多的鮮血。

二毛摸了胸口袋掏出香煙，點燃後在位置呼出幾口氣，終於冷靜下來。他繞過特首的屍體返回圓桌升降機那間密室，打算依高官一行人進來的路線離開。按下機關等待上昇，他不斷反問自己這樣做是否正確，而其實他內心自己知道不願面芍的真相，就是自己輸打羸要、貪生怕死；但事到如今唯有按原定計劃實行第三階段。

二毛想得入神，直至留意到地上兩個安全帽才意識到自己返回地面。他按了袋中另外一個搖控器，所有密室的趟門都自動打開。沿路折返又經過袁棋棋的屍體也沒多看一眼，因為他知道死者已矣，等著他的是極龐大的工作量。

邊走又想起呂特首滲透了他潛意識的話，又再次搖頭，想著自己才是正確。突然山洞內再傳出一發槍聲，這個Z島的殺人事件正式落幕。

＜十八＞（終局2）

自特首被殺的片段播出後，中央政府終於臨時委任徐強成為行政長官。而他的老朋友曾定一成為新的政務司司長；至於新財爺的位置，是由馬兆基，即是當初跟財爺逃出的署長A委任，他終於守得雲開見月明，原來的馬房成為了金牌馬主，官僚間人事鬥爭相信仍然繼續。

一個星期後，馬兆基和財爺的起搏器沒有發出過任何聲音，而HKDH任何人也沒有聯絡過他們，於是受起搏器影響的二人連同馬兆基便到西環一一表明之前被要脅的事實；他們再次走到那間中國風的會客室，同樣也是由張主任接見。寒暄幾句都是問那些慣不慣忙不忙的問題，但今次徐特首便沒有再飲茶了。

談得興起，終於坐下講出今次前來因由，張主任聽後仍然面帶微笑，像所有東西都是意料之內一樣。「叫他出來吧。」未幾，一名男子扣門進入，徐強和曾定一覺得此人非常眼熟，像在甚麼地方見過…「啊！」

曾定一拍了旁邊的徐特首一下，但忘了正面對張明曉主任，頓時變得收斂的點了一下頭，在徐特首的耳邊道：「你記唔記得一級機密本紅File入面，HKDH個首領啊！」

眼前這個約四十歲，還用紗布裹著頭的男人正正就是首領，張主任舉手示意，首領便到兩位高官前，把一個掌心大的儀器放在他們胸前，按了幾按便解除起搏器的引爆裝置，只要過兩日施個小手術把殘骸取出來也非大問題，二人總算鬆一口氣，連忙向張主任和首領道謝。

原來首領是史總親屬所培訓的暗部，出生就是為史家的人賣命。當日其直屬長官張主任要呂特首聯同行苦肉計的首領炸毀基地，並推選二毛及餘黨作為組織代首領，本以為自己只是行動不便，豈知基地倒塌瓦礫擊中頭部令計劃延後，其次意想不到二毛及峰少所進行的後續計劃比原訂的更龐大…就在二毛跟呂特首進行俄羅斯輪盤時，首領終於醒了，其夫人Nat便馬上跟他說出來龍去脈，並將收在房間的手槍拿出。

走出房間後，毫不知情的峰少見到首領眼淚已忍不住流下，上前擁抱首領卻被暗角的Nat射殺了。臨終一刻他才明白之前望著眼前伉儷的遺和感原來就是這麼一回事。首領安排夫人留在控制室再到下水道的秘密房間把陳啟秦殺掉，然後便是在洞口等待遊戲結束的二毛出來，當時二毛思緒才剛整理好，那會想到洞外有人埋伏，而且還是最尊敬的人呢？而首領也盡了當時最後一點敬意，只在其背後射殺，完全沒有露面。

有人曾經講過，要抗命成功是一條非常漫長的路，而每一個犧牲者就是往終點那條路的一塊踏腳石，希望日後下一為繼承意志的人好好走下去。也許這也跟山洞中躺在地上的二毛想法一樣吧？